［玄幻］［穿越］《神明有罪》

在一場夢中，他穿越到充滿神奇力量的世界，在命運的使然下被逼踏上世界舞台的中心。

一念救贖，一念毀滅。

對抗深淵的人終將被深淵吞沒。

（每日一更，會盡Keep！）

Penana Link:

—．無名氏

-
第１章 — 穿越
-
月色朦朧，街燈的泛黃光暈打在窗台。街道上寂靜無人，城市悄然睡入夢鄉。

德輝躺在床上，眼皮沉而重。這幾日因為奶奶的喪事不斷奔波，早已累透了。終於，作為孤兒的他連最後一位親人也失去了，忘卻已久的不安及孤獨重襲而來。

你怎能留下我呢……他想著想著，不知不覺沉入了夢鄉。

夢裡面有一條筆直而幽深的隧道，盡頭是白茫茫的光。偶爾有把聲音響起，分不清或男或女，更偏向機械的聲音，催促著輝向前行，行進那片光之中。

同樣的夢自奶奶去世的那天起便不斷重覆，起初他亦不為意，可終於空出腦袋的他不禁思考起來:

這是巧合，還是……？

由於那重覆的機械聲實在詭異，每次他只想盡快完結夢境，回到現實。

可這次，他想踏過那光，他想知道光牆之後的景色到底是怎樣的。

走吧，反正只是個夢…他無聲地說。

慢步走向光源，隧道裡面靜得可怕。輝嘗試「喂」一聲，但聲音剛發出來就即刻被吸收到虛無裡去，毫無回音。

那把熟悉的機械聲再次響起催促著他，隧道比想像中要長，走過差不多五分鐘才來到光源面前，溢散出來的光茫看似猛烈卻不刺眼。

稍為頓腳的他微微張開口，作了幾深呼吸，像是為自己打氣般。說來奇怪，這不過是個夢，卻給予他強烈的壓迫感。

他閉上雙眼，邁步踏前，瘦削的身影瞬間被光茫吞沒。

……

當輝再次睜開眼的時候，眼前的景色驟然換過一番。

森林？此時此刻他心裡只有一個問號。

無論向哪面放眼望去都是密密麻麻又高又粗的樹，樹幹之寬壯要幾個成年男人才能完全環抱，而且根本看不見樹冠的位置，更遑論能看見天空。

輝赤腳站在草地上，腳板底傳來毛茸茸的觸感。

如果是夢境未免太過真實了吧？完全沒有以往夢境裡那種隔著鏡子觀看世界的視覺……輝有種荒謬的猜測一閃而過：

這是個真實的世界……

無垠的樹林海裡，輝漫無目的地走了起來。

「嚶嚶嚶」

忽然一串奇怪的聲音在遠處嗚響，他寒毛直豎，猛然轉過身，追隨聲音的來源，那有一道黑影正懸掛在樹林的間隔裡，一動不動，就像它在無聲打量著自己。

輝收縮了一下喉嚨，艱難地將液體吞嚥下去，身體莫名地擅抖。

那是什麼？他難壓心底的好奇，緩慢地向著黑影走去，同時低語告訴自己：

「反正只是夢境…對。」

黑影始終沒有挪動半分，沉默等待著輝的靠近。

距離愈來愈近，黑影愈發濃郁，漸漸勾勒出人體的形狀。

「嚶嚶嚶」

它再次發出怪聲，與此同時，輝終於看見它的真面目，那是一張只有嘴巴的臉！

瞬間寒透了背脊，他不斷向後倒退，嘴唇不自覺地翕動著：

「鬼…鬼啊！」

他踩著踉蹌的腳步後退，被突如其來的小石絆倒，在草地上打滾出一段距離。

就在此時，黑影動了。

「嚶嚶嚶」

配合著怪聲，只有一張嘴的人影顯得陰森詭異。輝甚至已經忘了正處於夢境似的，兩臂不斷往後撥動，盡一切力氣挪動身軀。

但在人影的飛奔下，他的行為顯得無力又可笑。

「別…別過來啊！」輝一邊如蟲子般蠕動一邊向人影大喊掙扎著。

「嚶嚶嚶」

怪聲在他耳畔響起，人影降落到他面前。

動…動啊……輝無聲地催促著自己那僵直的身子，不斷使喚持續抖震的手腳。

他並非沒有力氣再逃，而是在極端的恐懼下，失去了對身體的掌握。

在近距離下，他把人影看得清楚，它透著淡黑，液體狀般的黑煙接連地抖落，「頭」以下的部分時淺時深，隨時消散似的，全身唯一有變化的便是那張臉，那張嘴。儘管沒有其餘的五官，也能感覺到它此時此刻的愉悅。

它緩緩地向輝伸出手掌，修長的「五指」握住他的下巴，那觸感就像是被一塊塊新鮮的血肉包裹著，滑溜溜的噁心。

「赫」

人影發出一聲低沉，深綠的長條狀物體自唇間延伸出來，在輝的臉頰來回舔舐，像在品嚐一道極品美食。

「赫」

它再次低語一聲，嘴角勾勒出孤度，似乎對於面前的「食物」很滿意。

逃不掉了……輝的心裡防線徹底崩塌，逃跑的勇氣早已消散不見，他只想盡快了結這場煉獄般的煎熬。

人影像是聽見了他心聲，「唰」一下抽收長條狀的「舌」，旋即咧開嘴，嘴角竟一直咧開至耳根才停止，面龐赫然被分隔兩半。

更令人驚慄的是，那咧開的縫隙裡，滿是蠕動著的蛆蟲！

望見這番景象，輝眼前黑了一片，他頭皮發麻，只感覺一隻又一隻蛆蟲已爬至頭頂，接下來將是生不如死的折磨。

「赫」

就在此時，低沉的叫聲再次傳來，但他想像中噁心的場景卻遲遲未臨。

「赫赫赫」

人影連續喊叫幾聲，輝終於聽出了些什麼，猛然睜大雙眸，一縷縷黑煙瞬間湧現，阻擋他所有視線。

發生了什麼？難道…輝疑惑同時猜測著。

「赫」

怪聲再次響亮，聲音間帶著明顯的憤怒且夾著些微恐懼。

瞬間輝明白了些什麼：

它的敵人來了，快跑！

他從中看見一絲希望，勉強撐起身驅，伴著仍在顫抖的雙腿東歪西倒地向前奔去，頭也不回。

「滋」

人影像發洩著它的怒火與不甘，肆意地嗚吼著要刺穿耳膜的尖銳叫聲，輝頓時兩眼一翻，眼白呈現，嘴角不自覺流落液體，雙手發抖地捂住耳，膝頭無力跪在地上。

「滋」

再一聲，輝腦海一片空白，昏倒在地上。

森林霍然回歸最初的寧靜，人影隱沒遠去，只留下昏迷在草坪上的輝。

簌，簌，簌。

過了一陣子，一道新的人影慢慢靠近，細微的陽光自樹陰間洒下，照開了他的身影，那是一位三十來頭的男人，棕髮黑瞳，身穿深色皮甲配上長靴。

他在輝旁邊蹲下來，伸出中指與食指至輝的鼻底，幾息之後才收回：

「還好活著。」

隨後他用手指在額頭與心臟的位置各點了一下，然後五指合攏，低聲說道：

「感恩。」

男人撓了撓他那久不打理的亂髮，嘆了口氣。

「醒啦。」他用腳尖戳了戳輝的臉頰，見沒有反應，他又加大了力度…

……

迷糊間，輝感覺自己經歷了一場大夢，好像經歷了些大事，卻又忘掉其中細節。他隨即陷入回憶夢境的沉思中，嘗試拽住零聲的夢境碎片：

森林，黑影，人影…人影！它在追趕我！

輝猛然睜大眼瞳，坐直了身子，大滴冷汗自額頭滑下。

「總算醒了。」陌生的聲音於耳畔乍現，一下子喚醒了他內心的恐懼，嘴巴默然張大。

「放輕鬆吧。」聲音再響起，輝才聽出來這與之前的聲音並不相同。

他僵硬地轉身，看見身旁的是一位真正的人類，頭髮凌亂的黑瞳男人，方才放鬆了繃緊：

「呼。」

緩緩站直了身，掃落灰塵，他放眼打量起眼前的男人，下意識地倒後腳步：

那隻怪物好像是被他打跑的？他應該沒有惡意…不然我也醒不來了。

這種感覺真是差勁…輝無奈地吐了口氣：

「你好，是你救了我？」

「對。」男人爽快地答道：

輝頷首道謝：

「多謝。

「怎麼稱呼呢？」

男人打了個呵欠：

「君柳，主教派我過來找你的，應該是你。」

「主教？等等…」輝只頭腦一脤，突然想起了什麼，他必需確認一件事：

「我還在夢裡嗎？」

君柳嘴角輕輕一彎，沉著聲說：

「這，

「可是個真實的世界。」

好耐無見

今晚仲有一更！

留名先

終於蒲頭啦衰仔

使乜講
我係你頭號打手嚟㗎

潛咗水成個月終於上返嚟
(打手就好唔好打面((((sor

Hi ！！！

第２章 — 山城
-
啪！

輝忽然一巴掌打在自己的右臉，君柳都看呆了：
「你這是？」

剛才那巴掌可下了不少力度，輝左右晃動腦袋，緩了緩才開口說：

「我只是想在確認一次罷了。」

還是未從現實醒過來，我似乎…真的穿越了，真是老套的劇情呢……輝無聲地嘆了口氣，再次深呼吸才開口說：

「接下來要怎麼辦呢？」

應該是要去「新手村」吧……輝在心底嘀咕。

「你還沒告訴我名字。」君柳未有直接回應。

輝頓了頓，把將要吐出口的單字吞嚥下去。

既然是第二人生，就讓另一個身份來承載這個世界的故事吧……他默想著，思考著，遲遲未開口。

在好一陣子的沉默，他終於找著語言似的，說：
「楓垚。」

君柳碎碎念起這兩隻字，像是在確認什麼似的。幾秒過去，碎碎念停止了，他從皮包裡拿出一張銀色的圓盤。

楓垚忍不住好奇問：

「這是什麼？」

「空間羅盤。」回應只有簡潔的單詞，君柳又指著圓盤補充道：

「把手放在上面，閉上眼，然後集中注意力在眉間。」

楓垚依舊疑惑，可也跟著指示做。

「三，二，」君柳忽然倒數起來，令他不由得心中一緊，屏住了呼吸。

「一。」最後一聲落下，楓垚眼前黑暗的邊界忽然溢起深紅的線條，線條逐漸擴大，像把眼皮撐開了般，數之不盡的白茫湧入，刺眼的痛苦隨之而來。

「啊！」楓垚喉嚨發出悶吼，就算他把手擋在眼前也無補於是，光茫穿透了一切直指眼眸深處。

「再忍一忍！」君柳的聲音傳來，帶著一點苦澀，聽得出來他也不好受。

下一秒，刺眼的光茫霍然退去，只留下眼眸深處的酸痛。

大滴大滴汗珠自楓垚額頭滑落，痛楚使他不敢貿然睜大雙眼，靜然等待君柳下一句話。

在幾息沉默過後，君柳輕浮的聲音再次響起：

「睜開眼吧。」

楓垚的眼皮隨之鬆動，似是剛經歷完冬眠的動物般，半塊眼簾仍然蓋著，需要些時間適應新鮮的陽光。

眼前的朦朧逐漸退去，新的光景映入眼中，再次震驚了楓垚。

面前是一座極為雄偉的山城，至少在他的認知中，未有實例可以比肩面前的景色。

一條龐大且粗壯的石蟒緊緊地纏繞著山軀，山巔呈現著半圓，乍看之下就像是巨蟒張開血盆大口，欲要將山谷連帶天穹都吞下。

靠近山城才發現，原來石蟒是由一排排石屋組成，以山腳為始點，一條條蜿延的道路向上伸展，在山腰之下的位置匯聚成石蟒的尾巴。

每隔一段距離，石排會向兩旁延伸出去，像是石蟒伸出了「腳」。

隨著距離漸近，楓垚愈發沉醉於山城的絕色裡，腳步不自覺地放慢，這是他在地球一輩子都無法看到景色。

前面的君柳也配合地緩慢下來，見到楓垚震驚的樣子，他嘴角自然地翹起：

「我第一次來的時候反應也是這樣。

「不，就算是現在，每次經過都會被它的氣勢所震撼。

「這就是『吞龍城』啊！」

君柳句尾音調略略提高，帶著幾分隱蔽的驕傲。

「走吧。」君柳背過身，自顧地向前走。
……

蒙凱王國北方，西昆森林。

一陣子過後，森林裡兩人消失的那個位置，三道身影無聲顯現。他們身披紅袍，掛著墨黑面具，就像活著的鬼怪，令人不寒而慄。

「慢了。」為首者沉著聲，蹲下身摸了摸草皮，一把抓起些泥土夾雜野草，放到鼻前嗅了嗅，過了會才開口：

「空間跳躍…

「能追蹤嗎？」

另一位紅袍人行了上前，以半蹲姿勢伸出一隻手輕壓地面，忽然他瞳孔裡映出彩光，那裡仿佛裝著浩蕩星河，高深奧秘。

紅袍人僵直了身軀，一道不屬於人類的聲音自面具下傳出：

「盤龍吞珠。」

語音剛落，他像失去骨頭支架般攤倒，昏迷過去。

為首者沒有急著扶起他，而是轉頭向剩下那位紅袍人說：

「蒙凱王國，吞龍城。」

「遵。」剩下的那位紅袍人幻化為泡沫，消散而去。

「願祢的旨意行在大地。」為首者雙膝跪地，合攏手掌，低語禱告著。

一聲鳥嗚劃過，森林再次回歸寧靜。

……

吞龍城的入口排著一列身穿古銅盔甲的士兵，手持長槍，尖頭閃亮約隱約現的微光，就算隔著厚實的頭盔也能感覺到他們臉上的冰冷。

只是入口就如此陣仗啊……楓垚再次感嘆著吞龍城的氣魄。

當君垚靠近入口的時候，列陣中為首的兩位士兵走了上前，伸出手比劃出「停步」的指示，其中一人毫無波瀾地說道：

「進城要做什麼？」

君柳一步踏前，翻起右掌，上面顯現著一個模糊的圖案，散發墨金光茫，越發清晰，是一隻金雄獅！

雄獅似是活了過來，恍惚間露出獠牙，讓楓垚寒了後背。場景轉眼即逝，像是一場幻覺罷了。

在看到金雄獅以後，士兵微微一呆，身子下意識地板得更筆直，旋即把手壓在胸前行了個大禮，一改語氣，聲音帶點顫抖：

「執事！」

君柳隨意地揮了揮手便直直向前走，楓垚緊貼在身後。

他的地位好像挺高的……楓垚猜度著：

「他們對你特別恭敬。」

君柳不置可否，語氣帶點不屑：

「不過是因為我的身份罷了。」

楓垚看了看他的背影，若有所思，把話題一轉：

「我們現在去哪裡？」

「見主教。」

對話沒有再接下去，兩人皆在無聲中邁著腳步。

吞龍城佇立著四道城牆，他們便是石蟒的「腳」，將城內劃分成四大區域，由山底至山巔，分別是「巴里區」、「赤里區」、「目聖區」及「尤諾區」，其中「赤里區」的人口最為密集。

剛才他們經過的正是「第四牆」，最高的一道牆，被視為吞龍城的盾。

越往高處城牆便築得愈矮，到了山巔之下的最後一道牆「第一牆」幾乎只是象徵式的存在，並無實際作用。

而他們的目的地正位於「第二牆」與「第一牆」之間的的「目聖區」，聖堂所在之地。

……

領頭的君柳在一棵大樹旁忽然停頓下來，抬頭望起天空來，像是在等待什麼似的。

隆隆隆！

身後傳來倉促的聲音，楓垚轉過身，一輛馬車正迎面而來。馬夫勒緊繮繩，很快馬車便停在他們面前。

見楓垚失神的樣子，君柳略感好笑：

「上車啊，不然你以為我們要靠雙腿走過去嗎？」

楓垚失笑一聲，搖了搖頭：

一定是穿越的時候撞壞了腦子……

……

馬車顛簸地行駛，一幕幕飛快後掠。

君柳正閉目養神，而楓垚則透過窗簾的縫隙欣賞外面的風景，與其說是欣賞，「了解」可能更為合適。

昨天我還在地球，剛處理完奶奶的事，現在卻到了這個陌生的地方，明明一天還沒過去，卻感覺過了好久啊……恍惚間，楓垚的思緒慢慢飄離眼前的風景，飄到很遠很遠的地方去，或雲層之上，或海洋之下……

每一道城牆之間都有一條直通的大路，馬車順著道路很快便來到第三牆。

這裡城牆的跨越頗為嚴謹，每次都必需展示及証明跨越的目的。

當馬車靠近後，士兵再次上前，而君柳卻絲毫不作睜眼的打算。楓垚輕輕拉開窗簾，只見馬夫已經處理好入城的問題。

再次垂下窗簾後，楓垚終於打破寧靜的死聲，說出車廂內的第一句話：

「抱歉，打擾你休息了，我可以問些東西嗎？」

君柳仍未睜眼地回道：「三個問題。」

楓垚略作沉思，把思緒重新整理一遍才開口：

「第一，你知道我的來歷嗎？」

鍾意嘅話可以俾個正評支持吓～

我嚟了!!!好耐冇見!!!!!

HI ！ long time no c ar

我愛你

潛水咁耐，終於上水了

Lm

留名

第３章 — 主教
-
君柳緩緩睜開眼，褐色的瞳孔變得深邃，很快又回復澄明，迎上楓垚的視線：

「說實話我不能說太多。

「唯一可以告知的是，我知道你不屬於這個世界。」

答案並沒有出乎楓垚的意料，他接著說：

「你不覺得驚訝嗎？」

君柳聳了聳肩：

「這個世界可比你想像的要大。」

「的確。」楓垚腦海裡浮現出剛才在森林的場景，點了點頭：

「第二，剛才森林的是甚麼？」

「那是亂源。」君柳解釋道。

「亂源？」楓垚疑惑道。

君柳用手指戳了戳太陽穴，挑起單眼：

「解釋起來好麻煩啊……

「這麼說吧…這是我們世界的力量。」話落，君柳手掌心騰起無形的氣團。

無法看見卻能感知到那裡的確有點什麼，讓楓垚無法挪開目光：

「這是什麼？」

「精神力。」君柳五指握攏，氣團瞬間消散，「而亂源便是因精神力失控而產生的怪物。」

怪物…楓垚在心裡重複一遍，嘆氣道：

「這世界可真是危險啊。」

「或許吧。」君柳搖搖頭：

「但在先輩的驅逐下，亂源的活躍範圍只剩下『荒』，而你剛好出現在『荒』的邊境而已。」

荒？原來我穿越的落地處叫荒……楓垚點一點頭，追問道：

「那你剛才是怎樣對付亂源的？」

「『神賜』。」話音剛下，君柳手上忽地握住一根黑木，一瞬間後又消散得不見蹤跡，仿佛從未存在過般。

「神賜是什麼？」對於這種神奇的力量，楓垚很是好奇。

「這是你的第三個問題嗎？」君柳換上一抹輕笑。

楓垚嘴角翕動著，有話想說又說不出的樣子，君柳沒有出聲，在一旁耐心地等候。

原本想問的最後一個問題是為什麼要帶我去見主教，畢竟這裡人生路不熟！不過仔細一想，如果他想要傷害我，剛才面對亂源的時候大可不必出手，或者趁著我昏迷時下手，但他沒有…目前他的表現還是善意的。至少見到主教之前，我是安全的，而且在這種情況下，我想逃也是不可能了……一連串的思緒在楓垚的腦海裡翻騰，經過一番斟酌後，他點了點頭。

君柳很滿意地說：
「『神賜』是一種能力，是神明賜予人類對自身精神力的使用方法。

「例如有的人可以操縱火焰、有的人可以融入黑暗，這些都是他們獨特的神賜。」

單憑前半段的話聽得楓垚一頭霧水，不過有了後半段的舉例，疑惑便解開來。

「我也有神賜嗎？」他模仿君柳攤開手掌的動作，無形的氣團卻沒有湧現。

「不知道。」三隻字過後，君柳再次閉上了眼，雙臂交疊在胸前，猶如一尊屹立於博物館裡的精美雕像。

楓垚不再出聲打擾，轉頭望出窗外，茂盛的樹林戛然而止，馬車馳離了郊區，駛進赤里區繁榮的中心地帶，耳畔隱約傳來遠邊的喧鬧聲，但他的思緒卻停留在君柳最後那句話上：

不知道…意思是說這個世界並非人人都擁有這種力量嗎？麻瓜？我該不會就是麻瓜吧…如果穿越成了麻瓜，我待會跳河…跳山算了，太丟人了！

……

馬車駛過不知多久，終於有了放緩速度的跡象。

到了嗎？楓垚心裡疑惑，微微撥開簾布，眼前是一座簡單的建築，通體雪白，給人一種純樸潔淨的感覺。

並沒有想像中奢華嘛……楓垚下踩踏板，跟著君柳走。

推開大門，一幅朱紅地毯筆直延伸向前，兩旁各羅列著近十張枱凳。地毯盡頭是一道玻璃牆，側邊則是兩卷旋轉樓梯。玻璃牆正中描畫著一顆沒有眼珠的巨型眼球，或者那只是個眼球狀的圖案。

此外，巨型眼球被七個不同顏色的圓圈簇擁包圍。而在他們下方，那有一本正燃燒旺烈的牛皮書。在眼球、圓圈、牛皮書以外的空間則被斑駁嘅色彩所填滿。

無非只是一幅畫，楓垚卻看得著迷。

「來了。」一把略帶威嚴，一聽就知道是老人家的嗓音在教堂內迴盪響起。一道身影不急不緩地自樓梯上踏步而下，是位身穿白袍的老者。

想必他就是主教了吧……楓垚默默猜度。

「向主教請安。」君柳微微屈身向前，右手疊在額頭的位置，低頭望下。

由於楓垚並不清楚這邊的禮儀，自然沒有行禮。

主教緩步走著，可不出幾步就已經來到他們面前。

在近距離下，他更看得清這位老者臉上的細節。眼皮、兩頰都摺起皺紋，有著明顯的歲月痕跡。

「你好。」老者彎了眼，帶著笑地望向楓垚。不知是否因為他老人家的外表，笑容裡毫無雜質，沒帶有一丁點的目的，並非是那些為了禮儀的假笑，而是能感覺到他真摰的示好。

這一刻，楓垚總算放鬆了些一直以來保持著的警惕與緊張感，對身邊的戒心也低了幾分。

是位慈祥的老人啊……楓垚回以微笑，止住了想開口的衝動。

「我是彌爾教的主教，在這裡叫我主教即可。」暖和的嗓音響起。

楓垚點了點頭：

「楓垚。」

主教轉過身徑自行前：

「來。」

聲音裡有種令人遵從的元素，楓垚不自覺邁前一步，然後才驚覺這並非自我意志所作出的行為。頓時他全身直起雞皮疙瘩，感覺自己都不是自己般。這種違和感片刻後才減退，而主教已經走遠。

咚咚咚。

聽到身後的腳步，主教仰望玻璃牆上的畫像，開口道：

「這是主。」

「全知全能的主。」

「創造世界的主。」

楓垚突然感覺頭暈目眩，有些站不穩腳，定住在原地。恍惚間，他看見畫作上的眼球浮動，揮洒著紛亂彩光。隨著彩光渲染，他漸漸感覺到身體變得輕盈，隨時要飄起似的。

下一瞬間，彩光霍然收回，他將視線定格在眼球上。忽然，眼球爆發地膨脹，淹沒了視界所及之處，最後也淹沒了他，可他卻沒有絲毫恐懼，心裡洋溢著和諧的幸福感。

躂！

突如其來的響聲在楓垚腦海裡連綿迴盪著，像一根鋼線將他拉了回來，他乍然睜眼，發現自己仍舊站在原地。

幸福感迅速消散，取而代之的是無止境的恐懼，他甚至連再望畫作的勇氣都沒有。

剛才…那是什麼？楓垚節奏混亂地喘著氣，手腳莫名地發抖，像剛浸過最深處的海水被撈了起來。

「你看見了什麼？」溫暖的嗓音傳來，為楓垚消減了些煩躁。

「彩光…眼球…它…它變得巨大…然後…我不記得了。」楓垚不敢再想像下去。

主教不再說話，教堂內只有楓垚混亂無序的喘息聲蕩起。

過了一會兒，楓垚漸漸平復下來，可目光仍然無神。

「你看見了什麼？」主教把話重覆一遍。

歡迎arrr

歡迎歡迎歡迎歡迎

每日一推

我都想推

第４章 — 神賜
-
呆滯的楓垚直視著記憶裡的片段，恐懼感已消去大半，他無神地說：

「眼球變得龐大，把周遭淹沒，最後我也被吞沒了。」

「很好。」主教不見縫隙地接下話，楓垚的回答不出他的預料。

主教住了嘴，像在等什麼似的，安靜地望著楓垚，看得他很是不自在，只想快點離開。

就在此時，楓垚腦海裡乍現一連串難以描述的符號，他們時而交織，時而分離，一番折騰後，釀成嶄新的知識湧入楓垚腦袋深處。

由於海量陌生知識瞬間湧入，他頭腦劇烈脹痛，像有千萬根細針同時穿刺著，任何想法一出現便如泡沫般被戳破。

楓垚痛苦地抵住太陽穴，以低沉且撕裂的嗓音說道：

「救…救我！」

他艱難昂首，卻發現主教不為所動，只是微笑著站在原地，在他看來那是隻活生生的白袍魔鬼！

「救…救…啊！」他噴怒地咆哮道，可由不得他多想，痛楚變本加厲，逼得他屈膝下跪。

「我們都是主的子民。」主教悠悠低語，楓垚立即下垂雙手至耳畔，欲要遮蔽聽覺，卻還是慢了一步。

心如死灰的他已經準備迎接下一波痛苦，但結果未如所料。隨著話語灌入耳裡，楓垚自覺痛楚緩慢消退，話語像清澈水流般一點一點地驅逐著瘋狂的混濁。

幾刻之後，他找回了理智，力量也逐漸回歸肉體。

突然，楓垚腳踭用力往後一蹬，整個人如飛箭彈出去。他用手拽住主教的白袍，準備將滿腔怒火發洩在面前這個魔鬼上，卻發現無論怎樣施力，主教亦如磐石絲毫不動。

「你在幹嘛？」身後傳來一聲怒吼，他還未來得及反應便有一股無法抵抗的蠻力將他往後扯去，壓在地上。

「搞什麼？」楓垚怒火當頭卻要掙扎，一根黑木已經抵在離他脖子前，冰涼的觸感如一盆冰水淋下。

「你想做什麼？」黑木的主人目光冰冷，仿佛在看侍一具死屍。

這都是什麼人啊！還講不講道理？楓垚當然沒把話吐出，小心翼翼地吞嚥口水。

主教走前上，拍了拍君柳說道：

「放開他吧。」

君柳聽狀沒有猶豫，黑木剎時瓦解，碎片如雨洒落，地上的殘骸在片刻間像蒸發了般，沒有留低痕跡。

主教向楓垚伸出手，像是在扶起一位大意跌倒的信徒。

楓垚本想甩開他的手，眼角卻看到君柳仍掛住可怕的冷臉，於是他不情願地接過伸手借力站起來。

但也僅僅如此，楓垚站穩後的第一件事便是後退幾步，確保另外兩人都在視線之內。雖然此舉在君柳的能力面前並無實際作用，可依舊讓他更添些小安全感。

「你們想怎樣？」礙於威脅的楓垚心平氣和地問。

主教看見楓垚的行為後搖了搖頭說：

「我們沒有惡意的，請你要相信。」

鬼才信你們沒有惡意……楓垚腹誹一句，臉上不動聲色，靜待主教說下去。

主教微微頷首以表示歉意，接著說道：

「請容我先道歉，在未徵求你的同意下便啟動了儀式。」

虛偽，就算再來一百次，你也不會問我意見……楓垚打斷他的話：

「什麼儀式？」

主教向前踏了一步，很小的一步，繼續說：

「向主祈求力量的儀式。

「獲賜『神賜』的儀式。」

神賜！楓垚回想起在馬車裡君柳曾提及過，他頓時在心裡猜測起來：

意思是，我獲得了像君柳一樣的力量嗎？

思緒回到現實，他學著君柳翻起手掌，幾秒過去，丁點變化都沒有……

主教見狀呵呵笑了起來：

「現階段你還不具備使用那種力量的資格。」

那剛才我看起來不就像個傻子……楓垚挑了挑眉：

「我該怎麼做？」

主教又踏前一步說：

「靜下心來，屏棄雜念，才會看見被煩躁蒙蔽的真理。」

見楓垚不為所動，甚是疑惑的樣子，主教補充道：

「將注意集中於呼吸上，留意每一吸一呼。」

這不就是冥想嗎……楓垚在地球的時候看過類似的方法，閉起眼嘗試。

很快，面前的幽黑尤如一面鏡子摔破，蜘蛛絲般的裂紋蔓延開來。

咔嚓！

漆黑畫面徹底粉碎，取而代之的是一幕幕陌生的畫面，楓垚旋即分散注意去「看」他們。

一幕接一幕飛快掠過然後破碎，儘管他一幕都沒有看清，可他知道上面記載的東西已經深深刻入靈魂，只要他願意，隨時可以憶起。

隨著最後一幕粉碎，黑暗重襲歸來，而楓垚審視起新獲的「知識」，原來這正是不久之前在神賜儀式期間所看見的知識，在那時候已經埋在他意識深處。

在外界看來楓垚像是尊封塵的石雕般佇立著，而在內心世界裡，楓垚整理著那些知識，他們大慨內容為：

「吞噬—吸納任何精神力。

「符文—一道扭曲的符號。

「斯不烈、蒙凱、畢遼、茲原……」

大量知識浮現，當中不乏一些這個世界的歷史及常識，有時代久遠的，也有近代的。

他印象最深的便是斯不烈帝國內戰，這是近期的事。

連最近發生的大事都有記載，難道真的有所謂的「神」，而且正注視著這世界……楓垚想及此，心底寒了寒，不過隨即被興奮蓋過，心跳加速，思緒恍惚間去到遙遠的未來：

穿越到新的世界，獲得神奇力量，我要踏上人生巔峰了嗎？

難道屬於我的冒險要來了嗎？屬於我的時代要來了嗎！

世界準備好了嗎？我，楓．Ｄ．垚，可是要成為海賊…矣，統治世界的男人啊！

他一邊想著，現實一邊傻笑著，那一副欠揍的樣子看得君柳拳頭發抖……

噠！

指彈聲響起，將楓垚從他的美好願景裡拉出來，見他口水垂落的模樣，主教臉部閃過一瞬僵硬，失聲笑了笑。

回歸現實的楓垚剛睜開眼，面前已是主教那蒼老的臉。經過剛才的體驗，他對主教戒備降了半。

這時他才發現液體流至嘴角，連忙伸手擦掉，尷尬地撓了撓頭，霎時間想起了些什麼，於是開口說：

「對了，你要見我的目的是？」

「你知道為什麼會來到這個世界嗎？」主教沒有直接回應。

問者先答啊…真是的……楓垚悄然罵了句，搖了搖頭：

「不知道。」

「說實話，我也不知道。」主教輕輕點了句。

……你是在玩嗎？楓垚默然說道。

「不過，」主教補充道：「你出現在我的預言裡。」

楓垚單挑起眉：

「預言？」

主教點了點頭，接著說：

「預言裡，『荒』之邊界，天降一人。」

楓垚疑惑：

「沒有了？

「那…在這個有著神奇力量的世界裡好像不太稀奇啊？」

只見主教重重搖起頭，目光變得深邃且幽遠，聲音沉了幾分說：

「無論在哪裡，跨界必然是重大事件。

「其所需的能量遠超乎你所想，不，那是對你而言無法理解的量級。

「在初代以後，這幾千年來，已經沒有新的跨界者了。」

看來就算是在這世界，穿越也並非常事…馬車上君柳還一副不在意，沒多大不了的表情，那演技…你怎不去演戲揚名立萬？楓垚心底嘀咕了句，敏銳地捕捉到話裡某種含意，問道：

「意思是，很久以前也有過穿越…矣，跨界者？」

「沒錯。」主教點頭肯定。

初代？是他們的代稱嗎？聽到還有其他的穿越者，楓垚先是振奮，卻旋陷入沉思：

那已經是幾千年前的事…所以說，來自異界的到頭來還是剩下我一人了。

他頓時感覺自己被這個世界排斥在外，強烈的落寞油然而生，提醒著他只是位來自異界的訪客。楓垚晃著頭，深沉嘆氣：

「他們後來怎麼了？」

推

P牌無力一推

歡迎

Thx

多謝

第５章 — 初代
-
主教目光變得深奧，像裝著歷史長河的倒影，他抬頭望向大門，望向外面的日茫：

「初代將亂源驅逐至荒蕪之地，在這片大陸上建立各自的部落，保護子民不受野獸狩獵，並奠定了人類征服大陸的基石。」

他就這麼篤定我知道什麼是亂源嗎？還是說這就是他的神賜呢？楓垚默然猜測。

「不過，」主教接著說：

「太平盛世沒有維持太久，在某個朝早之後，一部分初代的屍體陸續被發現在其寢室裡，失去首領的部落陷入荒亂，成為其他部落虎視眈眈的對象。

「大陸的局勢瞬間升溫，互相敵視，互相提防。在不久之後，『千日戰爭』到臨，無一初代能夠置身事外，在那千日裡，黑暗佔據天空，鮮血染雜海洋。

「最後僅剩的初代分為三個陣營，各自建立王國。

「這便是初紀元之始，而此時初代已經不剩多少了。」

透過神賜儀式帶來的知識，楓垚對於主教說的片段都略知一二，唯獨有個不解的疑惑：

按道理在第一位初代的屍體被發現後其他人應該有所防備才對，為何會相繼暴斃呢？難道說有一股無法抗逆的力量在作祟？

楓垚總覺得裡面有些違和之意，於是他問：

「那些初代是怎麼死的？」

主教垂下眼皮，在回憶那段歷史，幾息之後方才開口：

「亂源。」

「亂源不是被他們驅趕的嗎？」楓垚問。

主教點了點頭，卻嘆了口氣：

「並非你想像的那樣。

「部分初代追求強大，於是融合了戰敗的亂源。的確如他們所願，獲得了遠超以往的力量，甚至一度闖入荒蕪之地獵殺亂源。

「隨著時間流淌，他們便發現精神力間中會不受控制，起初他們以為這只是力量提升過急的副作用，但漸漸的，他們不受控的時間拉得更長，情緒也變得暴躁不穩定。

「終於在某一天，他們徹底失控，成為亂源般的怪物。為了部落的子民，他們選擇自我了斷。」

唉…如果歷史真的如此，真叫人唏噓啊，到頭來竟然選擇自行了斷，看來他們已經融入這個世界了啊……楓垚這才明白主教為何嘆氣，大陸的英雄就算逝世也本應風風光光，卻落得如此下場。

這些穿越前輩們，安息吧…時隔千年他們的靈魂或許早就灰飛煙滅，但楓垚仍拱起雙手說：

「願他們都得以安息。」

主教分別在額頭及心口點了一下，頷首附和道：

「願主牽領著他們。」

由於剛才的話題，沉重的氛圍使教堂陷入死聲。

該說些什麼呢……楓垚揉了揉額頭，苦思著話題的落點，幾刻之後才開口：

「方才我從神賜儀式裡獲得了不少知識，其中有一道奇異扭曲的符號，你知道是什麼嗎？」

「那是符文，在心底把它勾勒出來，你便能夠使喚精神力。」主教解釋道：

「你可以嘗試一下，君垚會在旁協助你。」

楓垚望了眼君柳，見他沒有反應便微微點頭。

他習慣地合上眼，在腦海裡想像符文的表徵，並試著在黑暗中把它勾勒出來。

第一遍，黑暗中閃現出模糊的影像，隨即他感應到身體某角落裡有一股熾熱的氣流欲要湧動，又隨著影像消散瞬即冷卻變得無形。

那是精神力？楓垚難壓興奮，急促的心跳聲響在耳畔。

第二遍，符文的投影清晰了幾分，可以看見表面迂迴扭曲的紋路，這時那股氣流再次翻騰滾動，感覺愈發劇烈，就像活過來的生物般。

楓垚將注意力集中，嘗試控制那氣流，氣流竟真的改變去向，順應楓垚的意志流淌。

快消失了……他察覺到氣流的速度減慢，連忙將它牽引至手掌心。

開！楓垚猛然睜開眼，無形的氣團自掌手奔湧而出，把他的頭髮吹得蓬亂。

「我做到了…」他目光盯著手掌心，仍然有些不敢置信自己使出了神奇力量，沸騰的血液久久未能冷卻。

主教緩和地笑道：

「很好，你很有天賦，在這麼短時間內便可以使喚精神力。

「時間不早了，讓君柳先帶你去休息吧。」

楓垚點了點頭，跟隨君柳沿著朱紅地毯離開。

等到他們步出教堂，有一道嬌小的身影憑空閃現，落在主教身旁。

「就這樣放走了？他有可能是預言裡的那麼惡魔啊。」聲音來自一位十多歲的少女，白髮紫瞳，身材平平庸庸。

主教依舊注視著教堂的大門，望著從那裡映照進來的光，淡淡地說：

「在不確定的狀況下，他有絕對的自由。」

「哪怕只有萬分之一的可能性，他的存在也不能被允行。」少女說道。

主教搖起了頭：

「過多的干預會導致更可怕的結果，這段時間就先讓君柳觀察吧。」

「好吧。」少女撇了撇嘴，

「對了，其他六位司鐸的態度一半主張即時清理，另一半主張收編。

「您意下如何呢？」

主教沒有立即回答，略作沉思，幾刻之後才開口：

「收編倒是不錯的提議。」

「明白了，我會轉告他們。」少女語氣中充滿嫌棄之意，

「為什麼同樣是司鐸，我就得做這份苦差事呢？」

抱怨了幾句，少女身影再次幻化，教堂大門忽然閉關，主教見狀也提起步伐，踏上樓梯。

傍晚的光線穿過教堂的窗後只剩下零星光點，黑暗自角落處延伸開來，教堂內部變得陰沉。

若不是休息日，信徒們便會在這段時間大批離去，回到各自住宅準備起晚餐，在第二天的早晨再回到這裡作虔誠的禱告，然後離開去工作。

……

天空像燃燒著萬里長火，淡薄的積雲透著紅彤，雲層邊界則濺起焦黄作襯托。

教堂外面，楓垚一出來立馬被燒得正旺的紅雲吸引住，讓他想起自己的地球的時候都不怎麼抬頭望天，錯過了很多名為大自然的工匠的作品。

馬車駛出了目聖區，在前往赤里區的路上。

外面的吵鬧聲愈漸響亮，就算是隔著很遠的熱鬧仍讓楓垚有種放鬆、安心的感覺。

赤里區人來人往，有的在閃避馬車、有的在收拾地攤、有的在趕回家的路上、有的一頭攢入酒吧打算喝個痛快，也有年輕女子穿著淡薄衣衫站在街邊接待年邁的老頭，面對龌龊的的手腳也只能笑臉依然。

與被淡黃街燈照亮著的大道不同，小巷裡頭不乏瘦骨嶙峋的流浪漢。他們有的靠牆躺臥、有的不斷翻找著垃圾堆，甚至為了垃圾堆旁的位置互相毆鬥，力氣較細的流浪漢張口狠狠咬下另一位肩膀上的血肉，惡臭的血腥味一下子蔓延開來，側旁的其他流浪漢卻不為所動，仍舊埋頭在垃圾堆，這種事每日都會上演，他們早已見慣。

楓垚的目光掃過一切，腹部有液體在翻滾著，他連忙伸手捂住嘴，壓下作噁的衝動。

此時，陣陣芳香傳來，他抬頭一望，君柳手上不知何時多了罐瓶子。

「拿著吧，會好受點。」君柳遞過香瓶。

「謝謝。」楓垚抹了抹嘴，噁心感退去不少。

Pish

手動正皮

膠力

第６章 — 出走
-
緩了一會，楓垚無聲中整理著思緒，經過剛才一事，車廂裡的氣氛添了些壓抑，待噁心感完全退去，他望向回歸閉目的君柳，開口說：

「你明明看到的。」

「那又如何？」君柳仍緊合著眼，平靜地反問。

楓垚腹下有股暴躁萌生，語氣變重：

「那為什麼見死不救？」

「呵呵。」君柳輕笑兩聲，沒有回答。

對楓垚而言，那笑聲格外刺耳，讓他的拳頭握得更實，語氣更沉了些：

「為什麼見死不救？」

君柳猛然睜眼，凌厲地望向楓垚，對於被打擾休息一事感到非常不滿，可對方卻沒有閃躲對視，而是回以最堅定的眼神。

「唉。」君柳目光一下變得柔，接著說：

「救不了。」

「為什麼救不了？」楓垚顯然不願輕易放棄，「那可是人命啊！」

在他看來無論是再卑微的人，也有活著的權利，而在小巷裡的明顯是謀殺罪啊！

君柳只是輕輕地說：

「像那種事在這座城市，乃至這個世界每天都會上演，你救得一個，救得了第二個、第十個、第一百個嗎？」

楓垚咬緊牙關，拳頭卻鬆了些：

「救得一個是一個……」

話語剛下，君柳無縫接上：

「不，你還是沒有搞懂根本問題。

「在小巷裡垂死掙扎的流浪漢大多是奴隸，他們因為上了年紀或失去工作能力而被奴隸主拋棄，每日都會有大批馬車把他們從尤諾區運來赤里區，然後扔在貧民窟的小巷裡。

「這是上層的問題，並非你隨便救幾個人就可以解決的，懂了嗎？」

說完，君柳嘆了口長氣，他有好長一段時間沒說這麼多的話。

車廂內的空氣又沉了些，楓垚胸口鬱悶，鬆開了拳頭，挪開對視的目光說：

「既然知道問題的根本，你卻不去改變……」

君柳罕見地拎頭望向窗外，臉上換了一抹苦笑：

「誰叫那些奴隸主剛好是掌權者呢……」

楓垚聽到後竟然輕笑幾聲，

「呵呵，所以你也只是在為自己謀求生計，對嗎？」

君柳沒有因為他話裡的嘲諷而生氣，仍舊注視著外面一幕幕後往倒退的風景，楓垚也不再出聲，車廂內被厚重的空氣填滿，寂然無聲。

……

赤里區，馬耳街16號。

剛落馬車，出現在楓垚面前的是一棟平房，有著單獨的花園。

在地球的時候他住的不過是三百多呎的小單位，現在一下提升了幾個等級，讓他甚是呆怔。

「進去吧。」君柳提著鎖匙向前走去。

打開門後，迎面而來的是一處不大也不小的門廳，再往裡走便是寬敞的客廳。

單是客廳好像就比我在地球上的住處要大……楓垚默默對比。

房屋內還有一間主人房、兩間客房、一間書房、一間廚房，每間臥房都配有衛生間，對於一個人生活來講很是充沛。

楓垚有些不敢置信地問：

「我住這裡？」

君柳點了點頭。

他又追問：

「我一個人住？」

「當然。」君柳將鎖匙拋了給楓垚，

「以後你就住這裡了。

「基礎的用具該有的都有，衣櫃裡擺了幾套衫褲，廚櫃放置了些麵包，這些你都可以自行使用。

「哦對了，冷櫃是空的，當然你有需要也可以用。」

冷櫃？是類似雪櫃的嗎？沒想到這個世界還挺先進……楓垚點點頭，可旋即他想到了些什麼，臉色一變：

「為什麼無故送我這麼大的房子？」

面對他的警惕，君柳一笑了之：

「作為跨界者，你有這樣的價值。

「你當作是我們的一項投資即可。」

真是令人不爽的語氣，主教要是知道你這樣的口才，會氣死吧……楓垚默應道，獨自逛起這新的住處。

走過一面鏡子，他猛然察覺到身上穿著的是一襲麻布衣，而且他回想起這一天下來的對話，自己說的並非母語，而是這個世界的語言！

我現在才察覺到啊……頓時有寒風吹過似的，他打了個哆嗦。

「你要吃飯嗎？」楓垚剛回到客廳，那裡空無一人，君柳不知何時已經走了。

走了也不說聲，不過也好，終於可以休息……楓垚伸了伸懶腰，到主人房準備沐浴。

……

斯不烈帝國，拿勒，炎城。

一條昏暗的長直走廊兩旁掛著散發淡黃微光的油燈，亮度僅僅照出走道的輪廓，其餘地方被大塊塊陰影覆蓋。

有道身影昂首挺胸，踏著急步前行。

穿過光線較為集中的位置，可以看見他的容貌，披著卷髮，有一雙標誌性的赤瞳。

忽然他停下腳步，眼眸仍然望向前方，對著空氣開口：

「出來吧。」

另一道身影顯現，就著微弱的光視可以看得出是位碩壯的中年人，背靠在離赤瞳男人不遠的牆壁上，交叉著雙手，不慌不忙地說：

「二少…」

「昊明。」赤瞳男人毫不容氣地打斷。

中年人沒有生氣，說著穿過陰影，來到走道上，他比昊明高了足足一個頭。

「昊明少爺，您要去哪？」中年人問。

昊明皺起眉頭，沒有受到中年人氣勢的影響，

「不干你事。」

「您要出走嗎？」中年人一語中的。

「是又如何？」昊明眉頭皺得更深，「你要阻止我嗎？」

中年人沒有回話，保持著俯視之姿。氣氛一下變得囂張跋扈，昊明作好隨時出手的準備，掌心閃爍著血紅火花。

哪知中年人竟搖了搖頭：

「我只是想知道少爺您出走的原因。」

昊明眼神變得冰冷，平伏地說：

「我說了，不干你事。」

說罷，他繼續前行，無視了中年人，從他身旁走過。

咚咚咚。

結實的腳步聲跟在後方。

「你想怎樣？」昊明沒有轉身，可他知道中年人跟在身後。

「我願跟隨少爺。」醇厚的嗓音自背後傳來，昊明仍然毫無波動，似乎這一切並不關他的事，

「隨你。」

……

千朱家主宅的露台上立著一男一女，男人眉間透出肅殺之氣，身穿厚重的棉袍，豔紅長髮飄揚在晚風中，嘴上叼著雪茄，就在微弱的火光快熄滅之時，他輕輕呼氣，火光瞬間爆發開來，燃燒得猛烈。

女人則單膝下跪在旁，恭敬地說：

「家主，二少爺已經從赤焰門離開，己源也跟隨而去。」

「嗯。」男人沉聲道。

「我們真的不去阻止嗎？」女人仍低著頭。

男人呼了一口煙，俯瞰炎城的夜景，家家戶戶燈火零星，士兵在街道上巡邏，密密麻麻，處於戰時戒備的炎城像座死城，了無生氣。

「有己源在。」朦白氣體自他嘴裡噴出。

風嗖嗖掠過，吹起男人的長袍，他手上的雪茄不知何時整根燃燒起來，燒得只剩焦黑粉末，他輕輕抖落，轉過身走回屋裡，厚重的嗓音響起：

「他的確需要點歷練，要是無法打破心魔，我這個兒子算是廢了。」

「遵。」女人應道。

sorry，依兩日出文都好夜聽日會盡早出

好啦

I'm sorry

早晨，P牌無力一推

一齊推
雖然零嘅兩倍都係零

第７章 — 少女
-
第二天早晨，陽光透過窗帘洒在楓垚臉上，把他喚醒。楓垚緩緩板直了身，坐在床上伸展著懶腰。

好久沒有這麼早醒過來了，會是美好的一天……他望了眼掛在牆上的鐘，時間還早，於是他就這樣一動不動，享受著陽光的沐浴。

時針滴答滴答跑動，剛踏過數字9，楓垚打開廚櫃，裡面真的只有麵包，各種類的面包，全麥麵包、白麵包、方包…他不願相信地推開層層麵包，翻找著廚櫃裡的每個角落，終於給他找著瓶全新的草莓果醬。

「唉，總算比淨吃麵包要好。」他無奈地搖了搖頭，提著果醬和方包往客廳走，坐到飯桌旁，上面放了杯水。

這才是生活嘛，如果有份全日早餐配上杯義式濃縮咖啡就更好了……他悠閒地為麵包搽上果醬，嘴邊哼起輕快的小調，昨日的不快經歷已經全都忘光光。

忽然，杯子裡蕩起不顯眼的水波，楓垚沒有注意，仍專注在早餐上。可隨著水波愈發明顯，波紋一圈接一圈往外擴散，甚至溢出，他才察覺到不妥。

楓垚放低手上的方包，站了起來，隱約間他聽見了些帶有律動的沉悶聲，像是來自大地的呼吸聲，又像是心臟跳躍的動次聲，於是他將注意力集中在耳朵。

咚…咚咚…咚咚咚！

聲音愈靠愈近，愈益響亮，像是龐然大物正在靠近，腳步踩得大地轟動。每次震動，桌腳都會跟著輕抖，杯子從上面滑落，在地板撞出輕脆的響聲，水瀉滿一地。

發生了什麼？楓垚有些莫名其妙，繼接而來的是恐懼。

呯！

就在此時，客廳側面突然崩塌，磚塊如雨傾瀉，粉塵四起，強勢的氣流往外衝擊，把楓垚拍在後面的牆壁上。

「搞什麼…咳咳…」楓垚被嗆得連說話都艱難，視線被粉末碎屑佔據，大片朦朧。

而頭頂的天花板則破開大洞，透進來的陽光在灰塵間映射出昏黃，破洞之上有道若隱若現的黑影。

就算隔著模糊的視界，楓垚也發現了那黑影，當即萌生逃跑的念頭，他篤定那黑影便是襲擊的元兇。

可不由得他走出幾步，上面的破洞忽然吹進狂風，楓垚立即壓低重心，免得又被吹走。

「呯呯」聲自各個角落不斷響起，像在合奏一曲交響樂，剩低的家具撞得破爛不堪。粉塵在這場風中也被吹散，朦朧一點一點退散，楓垚這才看清黑影的主人。

可就是這麼一眼，他忽地瞳孔撐大，全身無法動彈，像回到森林時那樣，被無形的力量固定在原地，一隻獨眼的巨人正凝視著他！

怪物…真正的怪物……比起森林裡的人影，眼前的巨人帶來的視覺衝擊更為震撼，他頭一次感覺到人類之軀是如此的渺小。

破洞上空游離著紅色粒子，他們緩緩靠攏至巨人唯一的大眼前，逐漸匯聚成一團墨朱夾雜的光團，看得楓垚寒毛直豎，直覺告訴他那東西很可怕，有生命危險，但身體仍舊不聽使喚，只有雙臂能勉強移動。

巨人似乎不打算給予他更多時間，獨眼閃過一線赤光，光團傾刻爆發成一道長直光柱射出，磚塊經過接觸後瞬間灰飛煙滅，一點痕跡都無。

光柱橫切而來，掃向楓垚，可他還是一點辦法都擠不出來，一片空白。

眼看毀滅性的光柱即將到臨，他腦海突然閃過一個畫面，是他以手抵住光線。牙關一咬緊，楓垚拼命挪動手臂關節，對準光線。

終於，光柱落下，楓垚合上眼，痛苦卻未如所料到來，反而有一道暖和氣流不斷流進體內。他睜開，眼前的景象震驚了他。

赤紅光柱在靠近他手掌的位置便自行溶化，瓦解，然後被他吸收，這就是那道暖流的來源。

我的神賜？楓垚心中一震。

巨人見此又加強了光柱的力量，卻依舊無法對楓垚造成半點傷害，巨人因此更為憤怒，他先是重拳敲得大地欲要破裂，然後長吼一聲，那音量震耳欲聾。

楓垚頓時感覺鼻頭酸酸的，有陣血腥味，可他哪管得了那麼多，拔腿便向大門奔去，巨型的手則追逐在後。

就差一點……門就立在眼前不遠，他拖著疲憊之軀不願停下，「到了！」

就在踏過門的瞬間，外面的風景登時褪去色彩，變得就像舊時代的黑白電影。天上的雲停了下來，花草也不再隨風飄搖，遠邊的行人都定格住步伐，就連他自己也無法行動。

接著從雲層開始，世界像塊鏡片摔破，一塊又一塊不規則的殘片被吸進後面無盡的黑暗深處，宛如一幅世界末日的畫面。幽黑的深淵繼續向大地伸出魔爪，將楓垚及周遭都給吞沒。

「啊！」楓垚猛然開眼，發現自己仍坐在飯桌旁，手上還提著方包，他吞了下口水，

「剛才的是夢？我睡著了？」

他總覺得有份莫名的違和，怎麼吃著早餐就睡著了？

「不是夢哦。」一道柔和的聲線自他背後傳來，嚇得他推開飯桌，狼狽地掉倒在地。

「沒事吧？」站在他面前的是位白髮紫瞳的少女，微笑地向他伸出援手。

誰？教會的人嗎？楓垚默然打量對方，拉起援手說：

「謝謝…」

才剛借力站起一半，少女忽然輕開了手，楓垚「呯」一聲屁股重重砸在地上。

「哎呀哎呀，真是抱歉呢，手打滑了。」少女說著道歉的話，笑容依然，但楓垚知道她是故意的。

這人想怎樣……楓垚用手撐起了身子，拍了拍布衣上的灰塵，望向少女問道：

「你是誰？」

可少女根本沒管他的問題，躍著輕快的步伐圍繞他轉了幾圈，像在鑑賞一件奇珍異品。過了一會，她給出了評價：

「沒有多特別嘛，不就是隻普通猴子嗎？」

你才是猴子……楓垚腹誹一句，沒敢說出來，他猜測剛才那場像夢一樣的經歷，很有可能出自面前這位少女之手，稍為平復心情，他再次問道：

「你是誰？」

「剛才你為什麼能吸收巨人的死光啊？那是你的神賜嗎？」少女依舊不理他，瞪大了眼左右盯著他看。

果然是她，對我好像有惡意…這教會是邪教嗎？怎麼人都那麼暴躁，好好講道理不行嗎……在絕對實力面前，楓垚也打消了追究的念頭，搖起頭說：

「不知道。」

在這個世界神賜可謂是能力者最隱私的秘密，他當然不可能說出口。

少女瞇起了眼說：

「你在說謊。」

被識穿的楓垚沒有慌張，誰還沒有說謊被識穿的經驗呢？他控制好表情，將話題一轉：

「你是教會的人嗎？」

「還不算蠢嘛。」少女坦然承認，「跟我回教會，主教有事要見你。」

楓垚點了點頭，剛踏出一步旋即想到一個問題，他停住了腳，皺起眉問道：

「君柳呢？」

「他有別的事要做。」少女輕鬆帶過，絲毫不掩飾自己的表情。

她在說謊，而且她不介意我知道……楓垚無聲感嘆：

「沒有實力就只能任人魚肉，就算她要強行把我帶走也沒辦法啊。」

想到這楓垚更是無奈，搖了搖頭苦笑道：「走吧。」

雖然係事實

搵多啲朋友嚟睇啦，勁好睇！

今日停更一日，萬分抱歉。

第８章 — 加入
-
推開教堂的大門，裡面立著五道身影，像是等候已久，除了君柳及主教外，其餘都是新臉孔。

在陽光照進紅地毯的瞬間，五人同時轉過身來，楓垚感覺到無形的壓力向他逼近，少女則不受影響地走在前。

「來了。」主教厚醇的嗓音響起。

嗯。楓垚點了點頭。

「不好意思，這麼突然請你叫過來。」主教微微頷首。

請…沒事，貴教會的作風我也不陌生……楓垚以微笑回應。

主教接著說：

「今天會見你的原因是，想知道你是否願意加入教會呢？」

這個問題倒是出乎楓垚的意料，他一下不知該如何作答。

「加入教會對你沒有壞處哦，至少你的薪金會得到保障。」少女補充了一句。

對矣，我都沒有想過錢的問題……楓垚如夢初醒，但他仍需釐清些問題，斟酌開口：

「加入教會後要需做些什麼呢？」

「只需要執行一些簡單的任務即可。」主教說。

凡是說簡單的都不會有好事，但誰叫我沒得選呢……楓垚又嘆一口氣，他發現自己最近嘆氣的次數變得頻繁，都快趕上別的老人。

「我加入。」楓垚說。

「很好。」主教點頭，「那麼開始見證儀式吧。」

主教走前幾步，站在人群中央，下巴微仰，敞開雙臂，手掌朝上，他輕聲誦念起經文，

「全知全能的主，

「願祢的靈降臨，願祢與我們同在，願祢作見證

「他將打開心靈，成為祢的子民。」

楓垚原本以為這只是象徵式的禱告，哪知在完畢的剎那，他的身心確切地輕微變化，像是靈魂得到了歸宿，有種回到家的樸實幸福感。

很微妙的感覺……楓垚回味著過去的那瞬間。

「歡迎你，主的新子民。」主教在額頭及胸口點了一下，其餘人也動作劃一。

我也應該跟著做吧……楓垚模仿著一模一樣的動作。

「接下來會由君柳及靈芝領著你處理教會的事務，有什麼問題請教他們即可。」主教說。「很抱歉，我得失陪了。」

話落，其中一位陌生的身影忽然走了上前，他身穿藍金長袍，額頭圍繞一圈墨藍絲巾。他緊閉雙眼，一隻手搭在背後，一隻手在身後比劃，憑空描畫出一個透明橢圓。

幾息過後，那橢圓的邊界閃爍著游離的電絲，宛如即將噴發的雷雲。

滋啪。

電絲漸漸粗壯，由邊界向內部聚合，橢圓慢慢被白茫填滿，變得有形可見。

滋滋。

難得的尖銳聲自橢圓傳出，像修長的指甲刮在玻璃上，有根豎立的黑線在白茫中央浮現，然後往外擴張，壓縮著白色的空間。

更讓楓垚驚奇的是，那被撐開的白色後面並非教堂內部的景象，而是全新的未知的光景，那顯然是一道連接大陸某處的「門」。

「我會期待下次的見面，楓垚。」主教說完便回頭鑽進那被撐開的「門」，陌生的身影跟隨其後，待他們都進去以後，「門」像沙粒被風吹散般，被無痕抹去。

「你帶著他吧，我去睡個覺。」少女打了個呵欠，走到樓上，消失在兩樓陰影盡頭。

她好像叫作靈芝？楓垚轉頭望向君柳，

「剛才那些人是？」

「一位司鐸及兩位執事，他們是前來護送主教的。」君柳答。

「司鐸？執事？咦，你好像也是執事矣。」

「都是教會的職位，在教會核心的階級裡，主教在頂端，其次是七司鐸，然後是十六執事。」

「那位白髮少女呢？她也是執事嗎？」楓垚拋出疑惑。

「你說靈芝？她是七司鐸之一，『夢魘』」君柳淡淡解釋。

居然是七司鐸…那豆丁看起來還沒成年吧……楓垚心底吐嘈了句，表情卻表露得清清楚楚。

君柳見此嘴角一彎，

「別小看她，你可要知道教會只有派遣一位司鐸及兩位執事前來吞龍城，而其他的大城至少有三位執事駐留。」

「什麼意思？」楓垚不解道。

君柳不自覺昂首，「說明我們不需要那麼多人。」

楓垚點了點頭，他認為當中的誇大成份並不多，畢竟見識過靈芝的實力，在她面前自己像隻螞蟻般渺小，不存在反抗一說，心底萌起另些想法：

不知道她和君柳相比如何，按階級的話靈芝排得更高，不過教會的分級是否取決於實力仍不確定。

「哦對，忘了問薪金的事。」楓垚急忙道，這可關係到他的生活。

君柳按著額頭，好一會才說：

「1金4銀，兩周結算。」

這個世界裡1金等於20銀，等於200銅，又等於1000仙，而1仙約等於地球港幣5元。

半個月6000，很不錯了……楓垚簡單計算，非常滿意，這筆薪金應該可以過上物質充裕的生活，心情一下愉快不少，連聲調也隨之提高，

「我的職位是？」

「執事助手。」

「工作都有些什麼呢？」

「等等就知道。」君柳揉了揉太陽穴，「走吧。」

「去哪？」楓垚跟上步伐。

「赤里區，水道街。」

……

馬車平坦行駛，前面不遠便是水道街，吞龍城的三大貧窮窟之一。

楓垚和君柳在一間尚算體面的旅館下車，兩人前來之前已經換過教會的工作服，束身上衣、長筒襪、棕色靴鞋，胸前掛上一枚彌爾教的徽章。到目前為止，君柳沒有一句話，楓垚靜靜緊隨其後。

不少地攤沿著道路兩旁擺放，有的賣菜、有的賣手工品、有的招攬髒衣服…君柳一眼沒望，直直往前行，只有楓垚對於新的景象深感興趣，東張西望，同時也暗自慨嘆：

無論在什麼地方，生活都不易啊，唉……

走過一陣子，君柳停低步伐，到達了目的地，那是一棟三層高的建築。他從袋口拿出懷錶睄一睄，又啪答合上，這才推開底層的門走進去。

前方有一條徑直走廊，兩旁排列著一式一樣的小門，而走廊的盡頭是通往上層的樓梯。

「真是不方便的設計。」楓垚無奈道。

穿過走廊的時候，總會有哀怨夾雜著痛苦的低沉聲音傳來，令人不寒而慄，像有處細縫不斷漏進寒風。

「什麼聲音？」楓垚忍不住問。

「這裡是老人院。」君柳點頭。

原來是老人……楓垚不禁同情起這裡的住客，他對老人院的觀感一直很差，認為那裡只是提前擺放屍體的地方。

咚咚咚。

兩人來到二樓的一扇門前，敲起門芯板。

得得得。

腳步聲傳來，門很快便打開了三分一，門後的是位中年婦女，束起棕色馬尾，身穿陳舊麻布衣。

「請問你們是？」婦女問，身體保持在門後。

「教會執事，過來探望蔓莎女士。」君柳行了個微禮。

「裡面請。」婦女點頭回應，將門完全打開。

裡面的空間大概有三百多呎，一人住起來不算狹窄，廚房、臥室、衛生間，應有盡有。

婦女領著二人走進臥室，裡面有張單人床，上面正躺著位年邁的女士，她側頭望向窗戶，沒有注意到進來的客人。

哐哐。

「夫人，教會的人來了。」婦女輕輕敲門。

蔓莎女士在聽後門聲後才後知後覺地扭過頭來，臉上拱起笑容，略帶歉意地說：

「真是抱歉，看得太入神，沒有注意到你們呢。」

君柳坐在床邊的椅凳上，嘴邊掛起難得可見的微笑，

「女士在看什麼呢？」

蔓莎女士再次望去窗邊，她的笑容更濃了些，眼神裡有種響往，

「我看見兩隻烏鴉追逐，然後飛走。可惜這窗太小了，看不見他們飛去哪裡。」

對昨天的停更再次表示歉意

之後會喺每日20:00左右更新，睇下會唔會提高個觸及率

（話說咁就100個留言，時間過得好快～）

g持

早一小時等緊

第９章 — 遺囑
-
「那得需要像天一樣大的窗。」君柳說。

蔓莎女士微微一呆，抿嘴笑道：

「執事，你說的對。」

女士用力撐住床褥，君柳幫忙拿直枕頭，好讓她倚靠得舒服。

「謝謝。」女士頷首表示，

「這次麻煩執事過來是為了擬定一份遺囑。」

楓垚沒有轉過頭，可他察覺到身後的中年婦女稍有動靜。

君柳點了點頭，從袋口裡拿出一本筆記和一支筆，女士接著說：

「首先，我希望遺體能送回我的故鄉，王國南方的洋東，葬在圓墓裡面，我愛人也是葬在那裡呢。

「其次，我希望如果有機會見到我的兒女，請幫我傳遞這則口信：

「媽媽愛你們，無論怎麼樣，我都愛你們；無論在多遠的地方，我都會為你們祈禱，祝福你們。

「最後，我在王國銀行裡存放了一筆可觀的金額，我希望三分之一捐贈給關護老人協會，三分之二繼承給沙亞……」

「夫人！」中年婦女終於忍不住，從楓垚身後走到床邊。

「我怎麼可以繼承夫人的財產？」

蔓莎女士擺了擺手：

「這是你應得的，你從十多歲便開始服侍我，多少年了，是我耽誤了你這樣一位美麗女士最美好的年華。」

叫作沙亞的婦女聽到這段後更是捂住了嘴，坐落地上，無聲啜泣，一下回到孩子般的模樣。

旁邊君柳的筆在紙張上唰唰作響，黑墨飛快填滿半張空白，待停筆之後，他抬起頭問：

「女士，針對第二則請求，我需要知道你兒女的名字以及所在地。」

蔓莎女士從沙亞婦女身上收回目光，回應說：

「我有兩個兒子一個女兒，他們分別是亞拜、亞伯和艾妮。

「說實話，我不知道他們在哪裡。十年前亞拜的最後一封回信告訴我，他們到達凱都，之後的事我就不清楚了。」

君柳點點頭，繼續在紙上作記錄。

凱都，王國的首都…主教好像也是去了凱都……楓垚沉默在旁，聆聽著他們的話語。

「沙亞。」蔓莎女士呼喚婦女的名字。

沙亞連忙擦拭眼角，來到床邊抓住蔓莎女士斑駁的手。

蔓莎女士以輕柔的語氣說：

「傻女，別哭了。」

「夫人…能有機會服侍您是我的榮幸……」沙亞哽噎道。

「如果有下輩子，你還願意服侍我嗎？」

沙亞握的力道更重了些，急忙道：

「夫人會好起來的！」

「我的身體，我很清楚。」蔓莎女士轉過半個身，另一隻手搭在沙亞的手背上。

沙亞嘴唇微張，有話想說不說似的，卻被蔓莎一眼看穿：

「說吧。」

沙亞低下頭，咬住嘴唇說：

「我想當夫人的女兒，一生都照顧夫人。」

「我們不一直都是嗎？」

沙亞心中一震，旋即仰起頭，迎接她的是蔓莎女士最溫柔的笑臉。終於，她再也忍不住，模糊了視線，熱淚接連奪眶而出。

「夫人…嗚嗚…」

蔓莎將她擁入懷裡，輕撫她的髮，輕拍她的背，兩人就像失散重逢的母女。

君柳朝向蔓莎女士行了微禮，便轉身離去，楓垚跟隨其後。讓這個空間留給彼此珍視的兩位女士。

「真是傷感。」回到馬車上，楓垚長呼一口氣，「接下來去哪呢？」

「回教堂。」

……

教堂的大門正打開，由於今天並非休息日，因此裡面坐滿虔誠的信徒。他們全都低著頭，緊合雙手，在主禮教士的帶領作最虔誠的禱告。

在主禮期間，實在不方便走大門進去，於是楓垚這才知道教堂的暗門，直通二樓。據君柳所說，教堂二樓是神職人員的工作地方，外人不得進入。

教堂內部比從外面看的大不少，二樓的房間有很多，每間的門都緊閉著。

推開其中一道號碼為「1010」的門，耀眼的陽光扑面而來，這裡的採光比樓下好太多，充滿生氣。

房間內幾張檯桌並列而排，每張桌面都擺放一台打字機，旁邊有盞油燈。房的右側有三個書櫃橫放著，裡面填滿密密麻麻的文件檔案。

「隨便找個位置坐下。」君柳走到其中一個書櫃前，翻找起上面的文件。

一陣子後，他將單薄文件按壓在楓垚身旁的檯面上，

「按照這份文件的格式擬定全新的遺囑。」君柳又從口袋裡取出筆記本，撕下一頁同樣放到檯面，

「這是遺囑內容，完成了便拿來1017給我。」

待君柳走出門外，楓垚這才自言自語道：

「穿越到異界的打工仔生活？

「感覺不對勁啊，我一個穿越者在這裡做文書工作？

「而且工作內容怎麼像是幾年前考的公開試…唉。」

嘴頭是在抱怨，可他的內心並非不抵觸，在他看來，這份工作承載了一份重量，也是一份盼望。

「矣，他還沒教我怎麼用這台機械……」楓垚本想前去請教君柳，但想了想憑藉來自二十一世紀地球的身份，沒理由這些小事都搞不定。

噠，噠，噠。

指尖在機械上盡情飛舞，他漸漸找到手感。

……

1017房間裡，君柳正翹起腿翻閱著一本不厚也不薄的書，書名叫《東大陸起源說》。在翻到新一頁時，他放低書本，望了望牆上的鐘，已經12點了。

君柳皺起眉，指尖輕敲桌面，

「還沒好？」

咚咚。

此時門外剛好傳來敲擊聲。

「進來。」

門被緩緩推開，正是楓垚。

「怎麼這麼久？」君柳問。

「研究怎樣使用打字機的時間過長了。」楓垚理所當然地道。

君柳聽狀拍了拍額頭，自己居然忘了教他，卻隨即想起了什麼，開口問：

「那為什麼不過來問我？」

「矣，我以為會很簡單。」楓垚搖了搖頭，有點心虛。

君柳沒有再說話，接過文件迅速讀了一遍，期間頻頻點頭，

「不錯。不早了，去吃午飯吧。」

「矣…我沒錢。」楓垚腹內有所盤算，君柳自然聽出來了，笑呵呵道：

「放心，我請。」

……

相比起赤里區，目聖區顯得安靜許多，街上除了少數行人外便是零聲的巡邏人，他們職責主要是維持目聖區的治安，比如驅逐來自赤里區的基層市民，他們被巡邏人認為會污染目聖區的市貌。相反，對於來自赤里區的中層、富人，尤其是神職人員，巡邏人會非常客氣。

礙於教會的壓力，在早上6點至8點及黃昏5點到5點半的期間，他們的執法會放寬，讓赤里區的基層市民也享有早晚禱告的權利。而本區的市民就不願意在這段時間外出了，他們認為這期間的目聖區烏煙瘴氣，空氣變得很糟糕。

途經目聖區的道路上，不論是當地居民，或是巡邏人都會投來友善的目光，微微頷首表示，令楓垚下了定論：

這裡的神職人員的地位挺高的。

二人在一間名為「法蘭」的餐廳前停下來，這裡離教堂不過十五分鐘路程，所以他們就不麻煩馬夫了。

剛推開餐廳的門，便有位穿著優雅黑白服裝的店員上前，他分別在額頭及胸口各點了一下，這是教會的禮儀，

「兩位教士，午安。很榮幸能為您們服務，這邊請。」

餐廳內的人異常地少，只有一兩台顧人，讓楓垚不禁懷疑他們是怎麼生存的。

楓垚坐正後打開餐單，一個套餐4銀，他略略計算，那可是地球的1000塊啊！

他突了突眼，暗自吞嚥口水，在地球的時候他可沒吃過一頓飯過千的，讓他不禁無聲感慨：

「君柳真有錢啊……」

「有什麼推薦的嗎？」君柳問，店員耐心地介紹著餐廳的精選。

「就這樣吧，兩份。」

「好的，謝謝。」店員收走餐單，久身離去。

對坐的兩人手邊什麼都沒有，氣氛變得尷尬。君柳仍舊自在，可楓垚耐不住這氛圍，隨便開展了個話題：

「目聖區的餐廳就已經這麼貴，難以想像尤諾區的啊。」

「這間是本地出了名的餐廳，才那麼貴。而尤諾區的話我也不太清楚，很少去那邊。」

前菜終於上了，君柳還在作謝飯禱告的時候，奈不住肚皮作響的楓垚已經虎咽狼吞起來。睜開眼的君柳見此，失笑道：

「開動了。」

來了來了

打手here

真心Thanks

係多謝嘅
聽日出多啲啦

聽日d堂有啲密weekend出多d！

照殺

日更痴線佬可以日日追感覺好爽

你係夜瞓痴線佬

第１０章 — 課堂
-
吃過午飯後，君柳吩咐楓垚回去教堂，自己則有事要辦。至於接著的工作內容，君柳對此表示：

「會有人告訴你。」

兩人在枯樹街的十字路口道別後，楓垚沿著原路返回，心思想著：

「這是我吃過最好的一餐啊，就是太貴了，果然貴的東西唯一的缺點就是貴。」

當楓垚沉醉於回味那道牛扒時，一個人與他擦身而過，頓時他感覺很不對勁，就像有股電流在體內胡亂攪動。直覺告訴他不要回頭，那人很危險，可他還是壓不住好奇，回頭看了眼。

就在此時，那個人也緩慢腳步，像是後腦長了隻眼睛。他身穿卡其色大衣，頭頂著同色系高帽，髮尾蓋過半根頸脖。

那個人停下了步伐，左右搖晃腦袋，然後微微往後轉動。

他有問題……楓垚很快便作下定論，壓抑纏身的不自在，在那個人轉過身之前，便回頭急步離開。

待不自在的感覺漸漸退去，他才確認自己走得夠遠了。

「到底怎麼回事？」楓垚抬起微顫的雙掌，他回想起與那個人擦身而過的瞬間，自己就像隻野兔子，被飢餓的獅子盯上了，寒意透入心底。

愈想愈心慌的他再次踏起快步，只想著盡快回到教會。

剛走上教堂二樓，一位陌生的臉孔走了上來，是位女士，辨不出年齡，臉蛋算不上漂亮，但和可愛絕對扯不掉關係，略微嬰兒胖，剛剛好的胖。

「午安。」女士率先開口，楓垚猜她便是君柳口中的「有人」，回以微笑：

「午安。」

「我叫薇安，執事派我過來指導你有關神賜的知識。」薇安伸出右手。

「楓垚。」楓垚伸手握上。

「跟我來吧。」

楓垚將路上的經歷暫時拋諸腦後，跟隨薇安的步調。

兩人來到1013房間，裡面有一塊寬闊的黑板，霸佔了整整一面牆。黑板前有一張教師桌和幾行矮桌，和地球上的課室類似。在房間的後方則是書櫃，擺滿厚重的書籍，頂面遍佈灰白的塵。

這間房一段時間沒來過人了吧……楓垚猜測，看來他將會是現場唯一的學生，忽然覺得有些好笑：

來到異世界還是要當學生啊…不過這正是我需要的，我對這裡的認識太少了。

「找個前排的位置坐下。」薇安邊說邊掀動紙張，「今天第一課，我先講點簡單易懂的，從能力者的階等開始。」

薇安說著便提起白粉色在黑板上抹畫，以娃娃音似的聲音繼續說：

「在各大王國及教會的共識下，標準的分級為：
「僕階、師階、使階、爵階、王階、皇階，僕至下，皇至上。

她略作停頓，讓白字跟上來，接著說：

「其中使階及爵階再有細分，使階分為上使及下使，爵階則由上至下分為公、侯、伯、子、男，五個爵位。

「當然我說的這些只是標準分級，坊間會有他們自己的說法，不過大同小異。」

楓垚點了點頭，舉起手問：

「這些分級是按照什麼準則呢？」

「很好，接下來我正要講。」薇安似乎因為身材的缺欠，夠不著更高的空白處，於是白筆跡只能向橫發展。

「分級的標準是精神力濃度以及任務等級。」

前者楓垚都略為理解，但對於後者，他毫無頭緒，不待他進一步疑惑，薇安便開口解釋：

「精神力濃度標誌能力者精神力的強弱，藉由靈球作測量。

「任務等級標誌能力者的實戰能力，每位能力者都可以從教會或王國裡領取任務，總共分為七個等級，1至7級，其中1級的任務難度最高。

「當然，任務的種類包羅萬象，最大程度照顧到每位能力者的神賜。」

楓垚點了點頭，對這個世界的力量系統有個大概了解。接下來的時間薇安又講了些神賜的發展史，一個上午很快便過去。

「下課了，沒有意外的話，每個禮拜一同樣時間回來這裡，下次見。」薇安將書本放回書櫃後便離去。

這個世界的時間與地球幾乎一樣，同樣一年三百六十多天，每日24小時左右。

楓垚打了個呵欠，伸展懶腰，

「上課真是太累了。」

他思考起接下來該做什麼，想到了那位穿著卡其色的人，回想起那股來自直覺的詭異，他決定去敲1017的門。

得得得。

「進來。」1017房門裡傳來聲音。

真的回來了……楓垚推開門，君柳正對著幾份文件比劃。

「上完課了？」君柳明知故問，視線仍舊在文件上。

「對。」楓垚坐在房裡僅有的桌前，「我剛遇到些奇怪的事。」

君柳停止了比劃，昂首瞧向楓垚，問道：

「什麼事？」

楓垚將路上與那個人擦身而過的經歷大致描述一遍，包括那個人的穿著、兩人近乎同時的回頭，還有自己當下的直觀感覺。

「他有什麼明顯特徵嗎？」君柳問。

「髮尾蓋住後脖過半…」就在此時，一串模糊的畫面在楓垚腦海浮現，他想起了個細節，急忙說：

「後脖那裡有塊刺青，像是骷髏頭的圖案，我沒看清楚就走了。」

君柳一怔，瞳孔不明顯地收縮，沉默地思考。

該不是遇上可怕的事了吧……楓垚觀察著君柳的微表情，那告訴他事情似乎正往不祥的方向發展。

風嗖嗖竄進，窗帘隨之飄揚，桌面的文件翻了幾頁，楓垚連呼吸都小心翼翼。

「對方暫時不會行動。」君柳神情回復平靜。

這話聽得楓垚有點慌張，他上身向前靠攏，貼住桌邊。

「什麼意思？他們是針對我的？」

「不知道，現階段的情報還太少，我會派人多加注意。」君柳將文件翻回原本的頁面。

比起君柳的淡然，楓垚卻是萬分焦急，站了起來，聲量不自覺提高：

「他們是誰？為什麼要針對我？我會有生命危險嗎……」

「冷靜點。」君柳下沉了聲線，打斷楓垚的連珠炮發。

「抱歉。」楓垚這才注意到自己的失態。

「我明白你的擔心。」君柳繼續說，

「在教會的範圍內，對方不會貿然行動，這點請你相信。

「他應該是罪神廷的人，有待確定，我會派人調查。

「至於是否針對你，要待調查結果出來才能判斷。」

不知是否因為受到君柳冷靜的態度渲染，楓垚的躁意也逐漸消減，他深呼吸幾息，讓頭暈眩的頭腦清醒點，徐徐問道：

「罪神廷是什麼？」

君柳本想回答「一群瘋子」，但意識可能會刺激到楓垚，斟酌一番後才說：

「一個地下組織。」

楓垚「嗯」了一聲，不再多言。

「回去好好休息吧，下午也沒事要做了。」君柳見此嘆息道，「你在這等一會。」

說罷，他便推開門離去。楓垚望向窗外，失神想著：

希望這是一場誤會，千萬別找上我，我還不想死啊……

很快，君柳返回，身邊多了道身影，是位金色短髮的年輕男士，湖水綠的瞳眸，他朝著楓垚敞開笑容，標準的陽光男孩氣質。

「這位是艾爾，一等教士。」君柳介紹道。

「你好。」艾爾熱情地伸出手，笑容從未落下。

一等教士…和薇安老師一樣……楓垚同樣伸手。

「他會送你回赤里區。」君柳回到坐位上。

不待楓垚開口，艾爾便搶先說：

「放心，我可是很強的。」

楓垚見君柳沒有反應，點了點頭：

「麻煩你了。」

今日早咗少少出文，睇下有無影響人流

hi

hi 我嘅寫作動力

兼頭號打手

咩頭銜都俾你攞哂啦

第１１章 — 如果
-
「艾爾你去準備馬車，我和楓垚講最後一句話。」君柳下沉視線到桌子下方。

艾爾擺出「沒問題」的手勢後便行禮離開。

君柳拉開抽屜，從裡面取出紙張狀的東西，遞了給楓垚說：「這是預支兩周的結算，而下兩次結算金額將減半。」

楓垚點了點頭，這算是教會預付他的生活費，畢竟要等到兩周後才結算的話，倒不至於會餓死，不過也相差無幾，他接過一張金邊鈔票和四張銀邊鈔票：
「謝謝。」

金和銀在這裡都是以紙鈔形式發行，銅則有紙鈔，也有硬幣，而仙只有硬幣形式。

「最後，必需提醒你，千萬不要對外說出作為跨界者的身份，無論是誰，包括教會的人。」君柳語氣變得嚴肅。

楓垚重重點頭。

「馬車應該準備好了，去吧。」君柳不再多言，重新審閱起桌上文件。

車廂內楓垚心情忐忑不安，雖然旁邊有艾爾在，可多少都會有擔心。

艾爾看穿了楓垚的不安，嘗試轉移他的注意，故意拋出話題：
「你有神賜嗎？」

楓垚愕然抬頭，從失神裡醒過來，慢了一拍才答道：
「不是每一位教士都有的嗎？」

艾爾搖晃頭腦，「不，有些人終其一生都無法獲得神賜。」

「那不…很可惜嗎？」楓垚有些懵懂，他現在才知道神賜並非普遍存在。

「會嗎？獲得神賜以後，人就不再是普通人了，也將無法回去那悠悠的平凡生活。」艾爾眼神閃過一絲唏噓，剎那回復。「你當初為什麼會想成為教士呢？」

我是被迫的……楓垚當然沒說出來，找了個理由：
「為了生計。你呢？」

艾爾笑呵呵說：
「我想救一個人，所以說啊，我也是被迫的。」

「你想救人和當教士有什麼關係？」

「救人需要力量啊，教會可以讓我提升。」

「救他的難度很高嗎？」

艾爾把頭別過去，望向窗外，幾息後才說：
「不知道，但現在的我無能為力。」

繁雜的喧囂自不遠方傳來，楓垚知道馬車已經快駛進市中心，剛才的談話的確讓他放鬆不少，心情也變好了些。

差不多回到家了吧……楓垚這樣想著，將目光從窗外的繁榮鬧景收回，轉向艾爾，他思考了一整趟車程，有個疑惑，他迫切地想知道答案，於是開口說：
「艾爾，我想知道變強的方法。」

艾爾也轉向了他，指尖摩挲著下巴：
「你想知道的是心靈層面，還是實際層面的呢？」

「實際層面，」楓垚認真道，「我怕死，我需要直觀的力量，可以保護自身的戰鬥力。」

見楓垚不作掩飾的直言，艾爾微微一怔，隨後說：
「我不知道你的神賜是什麼，不過了解自身的神賜，是每一位能力者通往顛峰的不二之路。
「你可以先從這方面入手。
「好了，下車吧。」

楓垚點了點頭，推開車門，讓他疑惑的是，為何艾爾也要跟著下來？

當腳尖落地的瞬間，他頭上的問號不減反增，眼前並非馬耳街，不是並列著的平房，而是一座宏大的巴洛克式建築，難以想像山腰間居然容得下這樣一座龐然大物。

當楓垚仍在震撼之中，艾爾率先開口解釋：
「首先對於擅自把你帶到這裡，我很抱歉。但我認為來聽一場美妙的音樂會，總會比待在家內發呆更使人心情愉快。」

楓垚搖頭回應：
「感謝你的貼心。」

這是楓垚衷心的道謝，光是站在如此堂皇的建築面前，他便感覺到一股輕鬆，神經不再繃緊，心曠神怡。

夕陽西斜，光線被碩大厚實的音樂廳阻擋，陰影自牆壁向地面延伸，將路人籠罩著。穿著工人服的老人忙碌來回，路邊的街燈一盞接一盞浮現光點，散發明亮，撐開周遭的陰影。音樂廳外站滿了人潮，臉上洋溢著幸福、期待之意。

伴隨音樂廳的鐘聲響蕩，穿著華麗的先生和女士陸續進場，有獨身前來的、也有成雙出現的，甚至家庭式的都有。

我還是第一次參與音樂會…會是個美好的夜晚。楓垚整理一下臨時更換的禮服，跟著艾爾踏進大門。

……

教堂二樓，1001房內。

白髮紫瞳少女靈芝「大」字型地躺在床上呼呼大睡，棉被一半在床一半滑落在地。床邊的椅子上擺滿各款式衣衫，地板則鋪滿厚重書籍交雜著薄紙文件。

咚咚咚。

門外傳來敲擊聲，靈芝以為只是夢境，沒有理會，身子側翻半圈繼續睡得美滋。

咚咚咚。

敲門聲不止，而且愈漸響亮，後來更是響亮得把靈芝嚇一跳，她醒過來後坐直了身，輕揉著雙眼，睡眼惺忪地說：
「誰啊？」

「我。」君柳的聲音傳來。

「進來吧。」

君柳也毫不避諱地進入房間，剛拉開門便看見亂七八糟的場面，他深深嘆息：

為何別的女士房間都乾乾淨淨，就你的整天亂得像個垃圾堆呢？不…我不知道其他女士的房間長怎麼樣。

不過也難怪，畢竟眼前的少女只是個小孩，至少在他心裡是這樣的。

靈芝伸展懶腰，旋即又倒回床上，抱住毛絨絨的玩偶，懶洋洋地說：
「怎麼了？快說吧，我要睡覺。」

君柳指尖戳了戳太陽穴，腦袋一陣抽痛，感嘆道：
「哪有司鐸整天睡到晚的？」

「我累了。」她將頭埋在枕頭裡。

你累什麼啊……君柳將椅子上的衣衫放在床邊，然後坐下，換去輕鬆的語氣：
「楓垚遇上了奇怪的人。」

「嗯。」靈芝對此並不在意，她沒有興趣知道誰遇見了誰，只想睡個好覺。

「可能是罪神廷的人。」君柳又說。

「嗯…嗯？」她像是聽到什麼不可思議的話，轉頭望向君柳，「什麼人？」

「罪神廷的人。」君柳重覆道。

她將玩偶拋去身後，指尖抵住下巴，躺著擺出思考的姿勢，思索了一會後才開口：
「確定嗎？」

「不確定，我已經派阿貝和伯川去調查，兩天內會有結果。」

「有更多細節嗎？」

於是君柳將楓垚的話重覆了遍，待他說完，靈芝再次陷入沉默，隔了一陣子，自言自語似的說：
「嗯…那群瘋子到底要幹嘛？
「兩人真的這樣巧合遇上嗎？
「如果是衝楓垚而來，他們的目的又是什麼？難道…」

她想到一個可能性：
「那群瘋子知道了楓垚的身份。」

君柳點頭回應：
「很大可能。但楓垚才來了幾天，他們便收到消息，這點很可疑。」

面對君柳的猜疑，她搖搖頭：
「你知道的，司鐸簽訂了神契，不可能出賣教會。世界之大，有類似的神賜也不出奇。
「現階段不必主動出手，待有更多情報以及博爾歸來後再作決定，他剛好兩天內會回來。」

說完一大堆，靈芝向背探手，把玩偶抓回來，緊緊抱住，一退認真神情，變回先前那個鬧眼睏的普通少女。似乎因為從走廊映入的燈火實在耀眼，她轉身另一側，繼續她的美夢。

君柳會心一笑，將掉落在地的棉被輕輕蓋上，生怕她會著涼，此時此景都不禁讓他無聲感慨：
「如果我有個女兒，大概差不多年齡了吧。」

正當他要踏出門口，少女的聲音忽然傳來：
「幫我整理一下房間，這是司鐸下放給你的新任務。」

君柳瞬間臉黑，嘴角不自然地抽動，他咬牙切齒地說：
「不，我不想有個女兒。」

推呀

畀細路女命令

細路女話哂都上司

第１２章 — 訓練
-
赤里區，布力街，納德藝術大廳外。

「謝謝你，艾爾，真是一場美妙的音樂盛宴。」楓垚隨著人流步出大門外，手臂隨意擺動，像一位正裝穿著的指揮家，身後有無形的音符迴盪。

「這樣我就放心了。」艾爾鬆了一口氣，他能感覺對方的愉快是由心的，並非強顏歡笑，這打消了他的最後一絲顧慮。
「一起吃個晚飯嗎？」

「正有此意。」楓垚敞開大笑，似乎已經將中午的忘卻得一乾二淨。

二人在附近的餐廳享用過晚餐，楓垚在馬耳街落下馬車，與艾爾道別後，便回到街道16號，他的家。

推開家門，疲憊感仿佛已經隱藏許久，就等此刻，從身體的四方八面襲來，他一下軟倒在沙發上，眼簾沉甸甸，翻卷而落，最後視線被幽暗佔據。

第二天，街道被「嘰嘰」聲填滿，麻雀比吞龍城醒得要早，他們細小的身軀遍佈城市的各個角落，為新一天的生活敲下第一道鐘聲。

家家戶戶的門陸續被打開，大人們從裡面走了出來，打著呵欠，眼眸都不太精神，或許說，這已經是他們最精神的模樣了。

楓垚同樣被麻雀的啼聲喚醒，視覺模糊，他摸了摸隱隱作痛的後腦：
「昨晚有喝那麼多酒嗎？」

忽然一陣晨風涼颼颼吹過，楓垚打了個噴嚏，他這才發現自己從沙發上醒來，身上只有薄薄一層禮服，還沒洗澡。

他急步回房取出新衣準備洗澡，後來實在忍不住寒意，索性跑起來，途中又打了個噴嚏，
「天氣怎一下子冷了這麼多？」

沖過熱水涼，吃了早餐，他在大路上攔截了架馬車，回到教堂，車程4仙。

馬車駛到第二牆的入口，這是楓垚首次需要證明自己的身份及目的。當他拿出那杖代表教會的徽章後，士兵便很寬容地放路了。

「早上好，教士先生。」楓垚記得那士兵是這樣說的。

這段時間，教堂裡早就坐滿了來自赤里區的信徒，他們在主禮教士的帶領下，低頭祈禱著。

楓垚只眺了一眼便從暗道上樓，剛好撞見熟悉的面貌，他行禮說道：
「早上好，薇安老師。」

帶有少少嬰兒胖的薇安回以禮儀：
「早上好，楓垚教士。你看上去精神很好，昨天一定作了好夢吧。」

楓垚笑嘻嘻地點頭，隨即想起自己昨天思考清楚的打算，他說：
「老師，關於神賜的課堂時間可以調得更密嗎？」

薇安微微側頭：
「怎麼了？」

楓垚早有準備地說：
「我想學習更多神賜的知識。」

薇安聽了很滿意，擺出一副為師很恩惠的模樣，交叉雙手：
「沒問題，這樣吧，你有問題便來1016號房，如果我有空都可以為你上課。
「此外有些書籍我也推薦，我等等拿去給你吧，你工作的房間號是？」

被薇安這樣一問，楓垚也答不上來，他根本沒有工作的房間啊……

薇安很快便看出楓垚的為難，改口說道：
「我擺在君柳執事的房間，你有空去取即可。」

「謝謝。」楓垚躬身道謝後便繼續沿著走廊前行，直至到了1017房。

咚咚咚。

食指和中指同時敲擊門板。

「進來吧。」

楓垚擰開門，君柳品嚐著濃郁的黑咖啡，喝下一口後說：
「早上好，你醒得挺快的，艾爾還未回來。」

他知道我們喝了酒？難道說昨天的行程都是他安排的？不…他盡可能只是出錢而已……楓垚坐在桌前，望了眼那杯咖啡，色澤偏深，烘焙程度偏高，然後將目光轉向面前這位三十多歲的執事：
「感覺好多了，謝謝。」

君柳沒有回應，從桌面堆疊的文件裡抽出一份，是楓垚昨天擬定好的遺囑，又喝了口咖啡才說：
「待會再去蔓莎女士的住處。」

楓垚大概猜出了目的，要蔓莎女士確認一遍遺囑內容並簽名。

隨後君柳又補充了句：
「調查已經開始了。」

話落，他又品嚐起咖啡。楓垚點頭回應，沒有多問，他知道君柳作為執事，本連調查一事都不必多提，但為了安定自己，對方願意透露最大限度的資訊，他對此非常感激。

赤里區，水道街。

兩人走進老人院，穿過哀嚎不斷的走廊，踏上樓梯，來到二樓。

咚咚咚。

君柳在門前輕敲幾聲，後退幾步。

幾息之後，門被打開，迎接他們的是中年婦女沙亞，她微微點頭：
「早上好。」

君柳和楓垚一前一後地回應了句「早上好」，伴隨沙亞的步伐走進臥房。

這次他們剛踏入房裡，躺在床上的蔓莎女士便有所察覺，她擺出慈祥笑臉：
「早上好。
「是關於遺囑的事嗎？」

君柳從皮革公事包裡取出文件，點頭回應道：
「麻煩你確認一下內容，以及簽署授權。
「需要我朗讀嗎？」

這個世界只有少數人接受過教育，能讀懂文字，君柳自然認為對方不識字，而且要求這樣一位老人家，閱讀大篇密密麻麻的細字也屬實為難。

「交給沙亞吧，她能讀字。」蔓莎女士目光投向旁邊的沙亞婦女。

沙亞接過遺囑，審視一遍，將內容一字一句讀出，期間楓垚頻頻點頭：

很好，都讀對了。

起初他以為沙亞會讀得磕磕巴巴，沒想到十分流利，想必她接受過良好教育。

這讓楓垚不禁對蔓莎女士及沙亞的背景感到好奇：

說實話，他們舉止優雅，清楚禮儀，不像是來自貧民窟。

「沒問題。」蔓莎女士以沙啞的嗓音說，「我的手不太靈活，可以讓沙亞代簽嗎？」

「當然。」君柳將墨水筆遞給沙亞，對方熟練地下筆，一息間便完成了極具特色的簽名。

好漂亮的字……楓垚感嘆，更加深了蔓莎和沙亞不簡單的猜想。

君柳將文件放回公事包，簡單行禮道：
「女士，祝你美好的一天。」

說罷，沙亞便送他們離去。回到馬車上，楓垚故意說道：
「他們的背景好像不簡單，沙亞的字明顯苦練過。」

言下之意是指沙亞必然接受過教育，去過學校，因為練字需要大量墨水和紙張，這是一大筆消費，普通人家不可能浪費太多金錢在這方面。

君柳頷首道：
「的確寫得很好。」

這時楓垚瞄到君柳手上的筆記本，瞄到裡面的字跡，他嘴角一抽：

這是鬼畫符嗎？你怎麼剛還裝著一副書法家模樣般點評呢？

楓垚一陣無語，君柳顯然不知道他的所思所想，合上筆記本，說：
「回到教會後有訓練。」

「什麼訓練？」楓垚疑惑道，腦海裡第一時間浮現的是神賜的訓練。

「格鬥訓練。」

「噢。」楓垚略為失望。

君柳察覺到他的微表情，又補充道：
「別少看格鬥術，它能讓你應付許多情況，比你想像的要多。」

也對，學了總比沒學好，只少在摸熟神賜之前，這會是我的依仗…楓垚點點頭。

回到教堂二樓，訓練房的號碼是1012。

楓垚在衛生間更換束身的訓練服，1012的門打開著，映入眼簾的是重量不一的啞鈴、懸掛半空的沙袋，還有正在做掌上壓的君柳。

楓垚進來的同時，君柳也剛做好第100下，站了起來。由於緊身的訓練服，不難看見他精壯的肌肉線條。

真是讓人嫉妒的身體……楓垚稍為揮舞手臂，讓身體動起來，進入運動狀態，
「我準備好了。」

君柳沒有多作休息，氣息穩定，點頭道：
「開始吧。」

今晚夜少少更新。

在線等

唔好等喇，早ｄ休息，聽日起身睇啦（依家忙完，全速趕緊

你都小心身體呀

第１３章 — 精神力
-
在汗水與酸痛的交織下，上午的時間不知不覺間便悄悄流逝。

楓垚疲乏地倒躺在地，劇烈地呼吸著，節奏散亂。他頭腦暈眩，一片空白，感覺身體都不再屬於自己。

好痛苦啊……他一不小心吸氣用力了點，肌肉便泛起陣陣疼痛。

「今天下午沒有特別事要做，回去休息吧。」君柳把手上的繃帶解開，「還有，薇安把書拿過來了。」

「好。」楓垚咬定牙關，撐起疲軀跟著君柳回去1017房，辦公桌上面已堆疊一層厚厚的書籍。他臉頰一抽：

我…還能看見明天的太陽嗎？

他走上前，將書籍的名稱掃視一遍，唯獨有本叫作《精神力使用指南》的書吸引了他，轉念一想：

矣，我可以只拿走這本，剩下的先擺在1013的課室裡，反正短期內應該沒有人會使用那房間。

如此一來，搬書的痛苦過程便目聖區到赤里區的距離，縮短至教堂二樓走廊的長度了。

將書籍搬回1013後，為了防止薇安老師路過，看見自己推薦的書本被原封不動的搬回來，他留下張紙條：

「謝謝薇安老師，我定會細心閱讀。」

本來他想表示清楚自己將會把書搬走，不過仔細一想，其實沒必要都帶回家，只需要把要看的那本拿走即可，這會減輕不少負擔。

今晚就是你了……楓垚從書堆裡取出《精神力使用指南》，他翻開簡介，上面寫著：
「精神力是神賜的根本，或者說精神力就是神賜本身。
「這本書將為你邁向爵階的路打下扎實根基。」

很浮誇的簡介，不過的確吸引……楓垚思考起第一句話：
「君柳說的神賜是指對於精神力的使用方法，而書上寫的卻是精神力等於神賜本身。
「兩者的說法類似，卻有些微分別，誰對誰錯呢？或者說，對於神賜的解釋，到現在還沒有共識呢？」

稍作思考後，腦袋又會脹痛起來，楓垚急忙壓抑好奇，止住思緒的蔓延，將闔上書本，離開教堂。

乘坐馬車前往赤里區馬耳街16號，回到平房，他解開衣衫，沐浴一遍後便沉入午覺。

……

斯不烈帝國，南圍，南太平原。

入夜的平原上兩道黑影不斷追趕，距離拉得愈來愈近，後者不久之後將要趕上。

忽然，一道熊熊火舌在追逐的道路前竄起，前面的身影急忙後退，避開了突如其來的火焰。

在火光的照耀下，他的臉貌毫無保留地被映出，那是一張只掛有雙眼的臉，沒有其餘五官的怪物。

怪物由於逃出路線被阻，它當即轉頭，環視四周，尋找另外出路。可火舌沿著草原延伸展開，構起半圓火圈。

此時追趕者就在不遠處，怪物物猛地伸展四肢，儘管沒有嘴巴，依舊能發出尖銳刺耳的嗚叫聲，但追趕者的速度並無減漫，似乎絲毫不受影響。

不出幾息，追趕者已到，停低腳步。火光同樣照出他的外貌，卷髮赤瞳，正是從拿勒炎城逃出的昊明。他耳畔有兩團熾炎繚繞，防止怪物的魔音對耳膜侵入。

與此同時，寬長的火舌裡走出了身形頎長的人影，那是跟隨著昊明的家臣—中年人己源，猛烈的火焰在他周遭變得溫馴無害，沒有對他造成任何傷害。

兩人一前一後朝著怪物走近，形成包圍之勢。

怪物不斷前後擰頭，再次嘶吼魔音，像在訴說著屈辱及憤怒。它眼球一滾，瞬間作好決定，它擺動身軀，體形忽地爆長幾倍，虛影變得厚實，以比剛才還要快上幾分的速度扑向昊明。

面對壯大的體驅迎面而來，昊明卻沒有絲毫慌張，仍然踏著緩步，就在怪物的尖爪觸及脖根的瞬間，他腳底卷起沖天火光，將自身與怪物籠罩在內。

「滋！」火柱內傳出凌厲的扎耳聲，隨即那厚壯的軀體慢慢退出火柱，它正被隻由鮮紅熾焰構成的粗壯手臂提在半空，腹部穿了個大窟窿。

底下昊明同樣走出火柱，毫髮無損，他搖頭嘆息：
「太弱了。」

話落，半空的焰臂剎時離散，擴張開來，形成龐大火團將怪物吞沒。

夜間的平原上夾雜著火團裡的悲嗚及候鳥的蹄叫，上空掠過大批飛鳥的剪影。

晚風猛地掠過，使火勢燒得更旺烈，昊明在旁就像無關己事的觀察者，無情又冰冷。

火團逐漸收縮，裡面的聲音像失去了力氣，巨軀也消失得無影無蹤，伴隨最後一丁火星消散，一塊通體暗啞的晶石趺落。

己源走近過來，環視現場一周，那隻怪物除了晶石，什麼都沒留低，他不禁心中一震：

少爺的實力又增進了。

昊明俯下身撿起晶石，放進皮包，
「實在太弱了。」

「已經是第三隻亂源。」己源不置可否，「這不太正常。」

「此話怎說？」昊明問。

「少爺可知道亂源主要活躍於『荒』之內？」

「當然。」

「少爺又是否知道其原由？」

「別囉嗦了，快說吧。」

己源接著說：
「與其說亂源主要活躍於『荒』，不如說他們只能活躍在『荒』。
「因為僅有那裡存在『屍氣』。」

「屍氣？」昊明顯然很陌生。

「你可以理解為亂源的食物，能量的來源。
「換句話，只有屍氣充裕的地方才允許亂源的存在。」

「所以說…」昊天隨即想到些什麼，陷入沉默。

己源的眼眸深邃，映入遙遠的光景，
「『荒』的地域正在擴張。」

……

蒙凱王國，吞龍城，赤里區，馬耳街16號平房。

微弱的燈光透過窗縫照入，楓垚在黑暗的空間裡醒來，渾身酸痛無力，下腹咕咕作響，

他硬撐著更換衣衫，到附近的餐廳簡單用餐便回到平房裡。儘管疲憊，他還是決定今晚必定要抽些時間翻閱《精神力使用指南》。

面對未知的危機，他唯有盡快提升自身。

掀過簡介的頁面，楓垚打開第一章—精神力與神賜的關係。

他迅速瀏覽，這是自幼訓練而成的速讀能力。他大概總結了第一章的內容：

「精神力分為兩大種類，一為普遍精神力，二為特質精神力，存在於人體各個細微的角落裡。

「普遍精神力不具有獨特性，每位能力者的普遍精神力大致相同。

「特質精神力具有獨特性，每位能力者體內的都有所差異。而神賜指的便是特質精神力，使能力者或能起火，或能馭水，或能感應心靈、或能具現實物。

「普遍精神力就像是底下的地基，而特質精神力便是建立在上的高樓。地基愈是扎實，高樓便能築得愈高。」

這章節主要聚焦於特質精神力，因此花費在普遍精神力的筆墨並不多。

楓垚陷入沉思，理解著書的內容：
「精神力指的是普遍精神力，而神賜指的是特質精神力。
「要成為強大的能力者，兩者必需同時發展，不能落下其中之一。
「那當初我呼喚的精神力是哪種呢？」

他接著翻閱，疑惑得以解開：
「普遍精神力能夠被轉換成特質精神力，但反之卻不能行。
「所以那時候的時還未經轉換的普遍精神力。」

無問題

今晚真係遲哂大到，無存犒嘅痛苦
搵日自虐寫多啲草返起存稿先，唔係嘅話咁落去唔多掂

第１４章 — 調查結果
-
書的第二章—符文的運用，上面記載如何透過不同的勾勒法去使喚不同的精神力：

「勾勒法分為兩種，一為局部勾勒，二為整體勾勒。

「局部勾勒指從符文的一個少部分開始逐點向外勾勒，直符文成形，這能讓使喚普遍精神力。

「整體勾勒指將符文的全貌雛型勾勒出來，然後再不斷將其加深，直至符文成形，這能促成特質精神力的轉換。」

楓垚回想起自己第一次的符文勾勒，當時使用的正是局部勾勒，引流出來的自然是普遍精神力，他不禁有個猜想：

「如果我當初用的就是整體勾勒會怎樣呢？本身沒有特質精神力的話，應該就不會有反應了吧。」

他慶幸自己在誤打誤撞間使用了局部勾勒，成功使喚出普遍精神力，不然的話想必當初會很沮喪。

楓垚沒有急著去勾勒符文，而是翻到第三章，因為他想知道一個答案：
「如何提升精神力？」

他眼球快速上下滾動，「唰」一下又一頁，完成閱讀後，他閉目沉思一會，稍作總結：

「精神力提升的方法有幾項，最簡單也是我僅能做到的便是消耗。人體是精神力的容器，透過不斷地消耗精神力，這個容器就會逐漸被撐大，從而能夠容納更多的量。

「微弱的普遍精神力散落在世界的每個角落裡，作為容器的能力者在不知不覺地吸收著這些精神力，這便是精神力回復的原因。」

另外的提升方法不外乎使用外力，例如藥物、寶物，這些都不是他此時應該考慮的。

楓垚將書本闔上，今晚所接收的資訊已經足夠，要適可而止，現在需要的是消化與實踐。他稍作深呼吸，讓自己平靜下來，同時屏棄雜念，進入專注的狀態。

一切就緒之後，他首先使用的是局部勾勒，由於有過幾次經驗，過程十分順利。幾息之後，一股暖流便在體內湧動起來。

「這就是普遍精神力。」經過學習後，他對這股氣團有了更深的理解，嬈有興趣地觀察著它、搓揉著它、引導著它，如同上次一樣，暖流被引導到手掌之後便瞬間蒸發，楓垚清晰地感知到它的消逝。

他忽發奇想，在心底局部勾勒一遍，又一遍，一股股暖流湧現，順著血液自然流淌，直至他觀察到再無新的暖流出現，而且頭腦有點暈眩，喉嚨也變得乾燥，才停止勾勒。

感受著被暖流充填包圍的感覺，楓垚知道這就是他現階段的精神力總量，他思度著：

「比想像中的要多，勾勒了三十多遍。不知道正常人最開始的量是多少呢？」

楓垚稍稍休息一下，喝了杯水才繼續，這次他將嘗試整體勾勒，難以壓抑地緊張起來，自己安慰道：
「應該和局部勾勒大同小異。」

不過很快的，他便收穫了失敗，符文在第二次加深時便支離破散。他深深倒吸一口，重新振作，再接再厲。

第二遍勾勒，失敗。
第三遍勾勒，失敗。
第四遍勾勒，失敗。
……
第十三遍勾勒，成功！

在符文經過七次加深後，終於成功定形，形成一股與暖流截然不同的氣流，冰冷至極。楓垚觀察起那冷流，它頗為霸道，不會順著血液及暖流的方向流淌，而是反其道而為之，逆流而上。

這就是特質精神力……楓垚將初生的特質精神力同樣引導至手掌，就在它破掌而出的瞬間，楓垚感覺到一股可怕的氣勢扑面而來，那就像一隻飢餓的野獸，欲將自己撕碎吞下。

楓垚呆怔在原地，不敢置信地望向顫動的手掌，

「這就是我的神賜，好強勢…但也危險，簡直就是活著的怪物。」

他忽發奇想，左右手分別催起兩種精神力，將他們並合交織。

冷流意外地發生異變，它的中心不斷自旋，形成了無形的旋渦，將本要消散的暖流吸引牢牢吸引住。

讓楓垚沒想到的是，暖流並無掙扎，自然而自地順著吸引力盤旋在冷流周遭，最後流落至旋渦中心，就在此時，有股嶄新的冷流自手掌闖入體內。

楓垚心頭一震，這可是他沒預料的結果，隨即想到自己神賜的描述：
「吸納任何精神力。」

他略作思考：
「我可以將任何精神力轉換成自己的特質精神力？
「包括別人的精神力？
「如此一來，別人豈就不能用神賜對付我了？」

剛想到這，他心跳怦怦加速，嘴角下意識翹起：
「我總算是位真正的能力者了。」

在興奮的情緒下，他急不及待將其餘的普遍精神力轉化成特質精神力，也就是將精神力變作神賜。

最終，兩者在體內的比例各佔一半一半後，轉換便停滯不前。在多番思考與查閱後，楓垚最終結論為：
「容器不夠堅固，無法承受更多神賜。」

漫長的對精神力的探索過程終於完結，楓垚此刻跟廢人無異，先是格鬥訓練對肉體的轟炸，再到精神力引導對專注力的壓榨，身心徹底被挖空。

眼簾欲垂，楓垚本打算就這樣睡去，可一陣寒晚風悄然吹過，他頓時打了個哆嗦，趕緊回去臥房蓋上被窩。

……

清晨的陽光揮洒在吞龍城的角角落落，暖意卻被忽然刮起的晨風吹散。

君柳剛走近1017房，一男一女早已等候多時，他們同時轉望過來，行禮道：
「早上好，執事。」

「早上好，進去再說。」君柳一推開門，窗簾飛揚而起，清風猛地自窗台湧入，吹得他黑髮凌亂，風勢戛然而止，房間回復平靜。

「有結果了？」君柳坐下問道。

「有。」瞳眸墨黑的男人率先開口，神情凝重地說：
「是罪神廷的人。」

「什麼時候進城的？」

「上週的休息日。」

果然是衝著楓垚而來……君柳略略計算，那天正是楓垚出現當天，他又問：
「能確認行蹤嗎？」

另一位身材高䠷的女士開口答道：
「銀鐘街，畢生旅館221號房。
「出門時間主要在中午12時到下午3時，除了一次是晚上9時，一次是早上8點。」

「需要立即採取行動嗎？」瞳眸墨黑的男人下沉聲線，像在壓抑住隨時嘖發的情緒。

君柳望了他一眼，搖搖頭：
「博爾今日便會回來，等他來了再作下一步決定。」

男人握緊拳頭，情色閃過一絲不甘，君柳敏銳捕捉到這一點變化，補充道：
「我們需要有十足把握，這裡不是野外，一旦情況失控，後果會很嚴重。」

「我明白。」男人合上眼，放鬆了握拳。

「這幾日辛苦了，去休息吧。」君柳不再多言，取出咖啡豆和杯子。

站著的兩人行禮告退，直至將1017房門合上，女士開口說：
「克里，還好嗎？」

叫做克里的男人擺了擺頭，苦澀地說：
「我不知道，有時候我會想，為什麼活下來的是我？
「我以為再次面對那群瘋子的時候，可以絕對冷靜，但現實是憤怒佔據我的頭腦，如果可以，我現在就想不惜一切地去擰下他們的腦袋！
「尼婭，你知道嗎？十年了，足足十年了，那天的場面仍舊時不時出現在夢裡，提醒著我不能忘記。
「這個機會我等待十年了。」

尼婭有些慌忙：
「你別做傻事，執事不會放過那群瘋子的。」

克里雙目失神地望向走廊未端：
「但願吧。」

門的另一端，君柳將他們的對話聽得一清二楚，他知道克里是十年前那宗卡門慘案的唯一倖存者，而幕後黑手正是罪神廷的瘋子，至今仍然逍遙法外。

他深深嘆息，邊喝著咖啡邊研究著桌面的文件，這是他所準備的抓捕計劃。

一次過睇兩日文好正

應承你嘅出多d文依個禮拜無做到，但之後會盡量加速

唔緊要
最緊要喺
重質不重量呀

咦，你甩左Ｐ

甩咗幾日了

第１５章 — 抓捕行動
-
九時過半，楓垚打著呵欠回到教堂二樓，身體的恢復比想像中要快，酸痛已經減消不少，剩下的也無大礙，就是精神上還有些疲倦，沒精打彩。

這時，一位披著長直金髮的男士迎面走來，對於楓垚而言是全新面貌，從未見過。

「早上好，新來的教士。」男士率先開口，戴著如陽光般的笑容，溫曖人心。

「早上好。」楓垚總覺得他的面貌熟悉，好像在哪裡見過，他左思右想，脫口而出：
「艾爾？」

「你見過我的弟弟？」男士對此早已習慣。

原來是艾爾的哥哥……楓垚連忙道：
「抱歉，失禮了。」

「不要在意，大家都說我們兩兄弟長得神似。」男士擺擺手，自我介紹道：
「我是博爾。」

是另一位執事……楓垚從君柳口裡聽過這個名字，回應道：
「楓垚。」

簡單打過招呼後，兩人各自離去，楓垚對這位執事有個大概評價：
「與君柳的內斂截然不同，就像是春日的暖陽。」

他敲擊1017號房的門，這次卻沒有得到回應，知道君柳不在後，他便轉頭去敲擊1016號房的門，那是薇安老師的工作間，同樣沒有得回應。

「都不在嗎？」楓垚心有疑惑，來到1013號房，上課的房間，打算邊閱讀剩下的書籍，邊等待他們回來。

很快，他進入了專注的狀態，一頭埋進知識的弘洋。

1007號房，會議室。

長桌兩旁一邊坐著三個人，分別是君柳、倖存者克里、調查者尼婭；另一邊坐著二個人，分別是與楓垚同行音樂會的艾爾和老師薇安。

長桌為首的是白髮紫瞳少女靈芝，她一改往日的稚氣，全神貫注地審閱桌面的文件，那是一份份詳細的調查報告。

咿呀。

房門被推開，長金髮的博爾走進來，掛著標誌性的笑容。他在長桌旁的空位坐低，向各位打過招呼後便收歛笑容。

「開始吧。」靈芝放低文件，望向君柳，這位調查的發起者。

君柳接過目光，點頭道：
「對方最少有兩人，住居於銀鐘街，畢生旅館，221號房，主要外出時間為中午12時至下午3時，無法確定其神賜，危險評級暫定為二等。」

陳述過基本背景後，他又補充道：
「我認為要通報軍方協助抓捕，將可能造成的損害降至最低。」

博爾卻搖起頭：
「很可惜，由於邊境問題，少校級以上的人物已經被調走，最快要一個星期才回歸。」

少校級以下的人物並無權力調動軍隊，除非城市發佈赤級以上警示，說白了，這次指望不了軍方的幫助，君柳指尖敲著桌面說：
「沒有人知道他們什麼時候會行動，必需抓緊時間，搶佔先機。」

一時間大家都拿不定主意，無人出聲回應，會議室內陷入沉默。

「不能拖延。」靈芝果斷下達指示，
「薇安，你去通知軍方，雖然他們不能參與抓捕，但亦有責任協助附近市民撤離。
「博爾、艾爾、尼婭，你們跟我前去圍捕，君柳你留守教會以應付突發情況。
「稍作準備，11點起行。」

靈芝講得非常隱晦，沒有直接道出叫君柳看守楓垚，而是轉換詞彙暗示，君柳當然瞭解，神色自若。

「司鐸大人，我…我呢？」倖存者克里忽然發聲，他指著自己，擺出不敢置信的表情，他無法相信這次行動沒有自己。

「抱歉，我不能讓你去。」靈芝直說，沒有掩飾。

克里張嘴嗡動，好幾次他都差點將那句「為什麼」吐出，卻忍住衝動，久久無語，他垂下腦袋閉合了眼，聲線平平地道：
「明白了。」

看著克里頹喪的模樣，尼婭想要安慰他，卻不知從何落手，打消了念頭。

「對於倉促的指示，我很抱歉。」靈芝站立而起，微微向前鞠身，凝重地說：
「那群瘋子就像不穩定的火山，我們必需與時間競賽。」

在座的各位頷首回應，神情並無過多波動，自成為能力者的那天起，他們便作好了與危機作伴的覺悟。

距離11點還有一個小時，也意味著他們只剩一個小時做該做的事。

「散會。」

楓垚閱讀著一本叫作《神賜記錄》的書籍，上面記載了各式各樣的神賜能力，而這些不過冰山一角，未被記載的要多太多。忽然，他聽到門外「咚咚咚」聲乍起，他好奇地拉開房門，眼前出現眾多熟悉的面孔。

同時出現…開完會？關於罪神廷的？楓垚有所推斷，眼見君柳走近，開口問道：
「關於罪神廷的行動？」

君柳直接了當地道：
「抓捕行動，今天。」

會不會太快了？不過他們自有定斷……楓垚點頭道：
「祝你好運。」

君柳卻擺頭否認：
「不，我只需留守教會。」

看守我嗎？楓垚沒有道破，轉話題轉開：
「需要我做些什麼嗎？」

「不需要。」君柳睄了眼門後那疊堆起的書籍，不作停留，回去1017號房。

楓垚返回書堆旁，嘆氣道：
「事情今日就要解決了，希望順利吧。」

他左右扭動脖子後，再次埋頭浸入知識汪洋裡去。

11時正，博爾、艾爾、尼婭來到畢生旅館，稍為將情況透露給旅館老闆，內容為住客裡有不法份子，讓他逐一請離住客。距離罪神廷那人活動的時間還有近一小時，綽綽有餘。

當然，安慰老闆的工作少不了，包括行動後的賠償，這部分會由教會及軍方分擔，因為君龍城是座軍城，由軍方直接管轄。

軍方暫定最高話事人，康納上尉表示願意配合在外圍形成人網，以杜絕罪神廷的後路，這行為其實超出了上尉被允許的限度，不過他堅決為之，說是不能讓罪神廷那幫狗東西活著離開吞龍城。

11時過半，旅館老闆仍忙碌著敲起各戶的房門，表示歉意並告知緊急情況，期間他一舉一動都放得異常輕盈，生怕動靜稍大會讓那不法份子有所察覺。他冷汗直流，他這輩子以來頭一次如此焦慮。

11時50分，住客全數撤離，除了221號房，附近的住戶都被通知不要出門，把門窗鎖好。

教會三人穿著束身戰鬥服，腰間配備銀匕首，在離旅館不遠的樓底戒備著。由於221號房窗簾密實，他們無法得知裡面的情況。

博爾啪搭打開懷錶，12點10分，他揮手道：
「行動開始。」

博爾身先士卒，走在前頭，其餘二人緊隨後。推開旅館大門，裡面一遍死寂，毫無生氣，就像被荒廢的舊宅。

咚咚咚。

腳踭踩在木板的聲音像被放大了幾倍，聽著格外響亮。三人順利來到二樓，無人放鬆警惕，因為接下來才是關鍵時刻。

忽然，博爾側角瞄到一些飄浮著的細微泡沫，他瞬間反應道：
「趴下。」

可還是晚了，泡沫頓時崩潰，狂風、高溫伴隨恐怖的破壞氣息瞬間擴散。同層的窗戶玻璃破碎一地，幾道半敝開的房門被吹斷，在空中相互碰撞，分裂成條條支木，朝博爾三人的方向劃去。

艾爾與尼婭措不及防，被狂風重重地扇到後牆上，幸虧最後一刻，他們反應過來發動神賜緩衝，不然巨大的衝擊力會讓他們直接暈倒過去。儘管如此，兩人還是各自受到不同程度的傷勢。

艾爾半截身被碧藍水晶包裹住，鮮紅自頭頂緩緩流下，劃過臉頰，他感覺身體像洩了氣般軟弱無力，意識模模糊糊，昏昏欲睡。

另一邊，尼婭則感覺好上許多，她的四肢變為堅韌的植物藤蔓，往後伸展交織成網形，牢牢地架住她，除了手腳陣陣麻痺並無大礙。

博爾則反應迅速，調整身手順著狂風被吹起，在半空滑翔一段距離，避開熾熱的高溫。在腳尖觸地的一刻，他底下的影子忽地膨脹，蔓延至樓層的各處。

外人看來，那根本就是一口無底深淵，幽黑將半個樓層淹沒，抹去周遭事物的輪廓，抹去「方向」二字，而且仍在貪婪地向外延伸擴張。

無數粗壯幼削的墨黑尖刺突地鼓出，空間被填得密密麻麻，將衝刺而來的支木全數粉碎。

正

第１６章 — 為什麼
-
還未待博爾去查看後面兩人的傷勢，對方的下一波進攻又要來了。

221號房門裡，一顆與成年人高度相仿的泡沫徐徐溜出，在地面彈跳幾下後，「啵」一聲崩潰，比之前震撼數十倍的爆炸旋即肆虐而來。

側牆紛紛倒塌，大樓震動不絕，隨時崩塌的樣子，火焰及狂風所經之處，瘡痍滿目。

那是爵階的力量……博爾眼見不可能逃避，呼喚全數影子聚攏前方，形成半圓的盾牌，不止如此，艾爾與尼婭也沒閒著，各自為盾牌加固碧藍的水晶外殼，及以粗壯藤蔓支撐在後。

但一切在新一輪的狂風裡如簿紙般脆弱，一戳即破，黑盾、水晶外殼、藤蔓支架，相繼破滅，三人連同背後的牆壁被卷席而出，從二樓重重地砸向地面。

從底眺望，旅館二樓位置駭然破穿大洞，裡面火勢旺烈，一遍狼藉，混亂無章。

博爾及尼婭渾身血跡，艾爾更是直接昏迷。此時博爾看到了康納上尉，知道軍方的人已經包圍過來。

不過他知道在對方的實力面前，再多的士兵都只是填充人數，必需把君柳叫來，他目光盯著二樓的空洞，對後背的康納上尉說：
「請立即派人前往教會通知君柳執事，敵人實力比預期……」

話未完，博爾感覺腹部一涼，有尖銳的硬物在那，他低頭看，是一把軍刀自腹部桶出，鮮血不斷湧出。

博爾艱難地轉過頭，映入眼簾的是康納上尉詭異的笑容，還有尼婭呆滯的表情，腦海裡盡是不解：

為什麼？

很快他渾身軟弱無力，癱瘓倒地，手掌緊緊捂住傷口，可血還是會從指縫間流出，他感覺生命正迅速流逝，留給他的時間不多了。

博爾底下的影子瘋狂膨脹，比起剛才的面積要大得多，將半條街道都籠罩在黑暗之中。

康納上尉沒有意外，他知道這不過垂死掙扎，博爾以生命之力為代價，催動最後一次神賜，同時加速了生命的流逝，自己只需在旁等待，對方很快便是一具冷冰冰的屍體。

果不其然，在他落腳處前方不到半米，影子拼盡力氣也無法再延伸丁點。遠處的博爾見此打消了同歸於盡的念頭，他擰頭望向唯一清醒的尼婭，這是最後一次機會。

尼婭接過目光，瞬間明白，她咬緊牙關，不浪費時間，伸展藤蔓綁起艾爾，拔腿就跑。

圍捕而來的士兵無一不被影子黑刺碾碎，看著尼婭帶著艾爾順利遠去，博爾翹起最後一抹微笑。隨即，諾大的影子領域崩解消散，街道的輪廓回復，陽光洋洋洒落，地面多了一具剛退去溫度的死屍。

「康納，」天地間忽地迴響起一道憤怒的稚氣聲音，「你可知道自己在做什麼！」

「哈哈哈！」被直呼其名的康納忍不住笑意，笑得齜牙咧嘴，「親愛的司鐸大人，你的手下怎麼不動了呢？」

康納走近博爾的屍體旁，踢了踢他的腦袋。可下一刻，他卻無法動彈，身體就像被浸過水的海綿包裹得密實，他皺起眉頭：

這是她的神賜？

康納沒有慌忙，愈慌張愈會容易讓自己掉進對方的陷阱。他冷靜觀四周，總感覺有一絲違和，卻又說不上是哪裡。

他手腳卒然變回輕盈，同一時間他寒毛直豎，直覺告訴他危機就在頭頂。沒有多想，康納急忙後跳，一柄巨劍剛好砸落在他剛才的位置。

「操縱實物？」不待他深入思考，下柄巨劍又橫刺而來，一柄接著一柄，不留他絲毫喘息空間。

終於巨劍不再追趕，康納早已汗流浹背，加上途中幾次與巨劍擦過，衝擊力之大震得他手腳麻痺。

「阿涅爾去哪了？」他眺望旅館的大空洞，忍不住臆測，「不行，再這樣下去，我會被拖延至死。」

康納始終無法找到對方的本體，卻被憑空出現的巨劍連續追趕。他轉念一想，向著空氣說話：
「少校正趕回來，你們教會的人一個都跑不了。」

語音剛落，三柄巨劍閃現，朝他殺來。見狀，康納不怒反喜，他知道對方中計了，這將是對方最後的手段，當然一切前提是，他必需在巨劍劍鋒下存活。

面對一柄巨劍已讓他吃盡了苦頭，更不用說同時面對三柄。每當他閃避一次攻擊，另外兩柄巨劍便立即銜接而來，儘管發動神賜打掉一柄，還是要硬扛最後一柄。

多次下來，滴落的透明汗水漸漸夾雜暗紅，他不知道是汗水模糊了視線，抑或是疲乏促使。對方的執念比他想像的要深，到現在仍不願放棄。

就在他恍惚的時候，新的巨劍已經懸掛在頭頂，將要落下，另外兩柄一左一右夾擊而來。

康納眼瞳驟然收縮，他居然反應不過來。無奈之際，他眼眸亮起眩目彩光，五官開始溶解，原來粗獷的模樣逐漸瓦解，隨而代之的是全新的五官及臉孔。那是一張精緻的男士臉，五官的大小擺位恰到好處。

三柄刺來的巨柄微微顫抖在原位，像被無形的牆壁阻隔著，遲遲無法前進半分。

康納抓緊機會，用力往前一蹬，身體向後倒退，期間他無奈搖頭道：
「浪費了一個精品，不過應該結束了。」

如他所說，天空龜裂黑紋，碎片塊塊掉落，世界一點點崩塌。

康納乍醒，腳底踩著博爾的腦袋，他旋即覺悟：
「原來是幻境。」

旅館二樓的空洞有熟悉的面孔探出頭來，正是泡沫的主人，阿涅爾，顯然他也被拉入了幻境，剛剛甦醒。

「卡西迪安那邊也該結束了吧。」康納蹲下身，右手猛然從伸進博爾胸口，攪動不斷，像在找些什麼東西，幾息過後，他扯出一塊螢光煥發的晶石，「呯」一聲將其捏碎，瑩光則順著手掌心向他體內流淌。

康納閉合雙目，感受著這過程，同時他的外貌變幻著，淡金長髮自後腦噴發洒落，那正是博爾的模樣！

「我去追趕逃掉的那兩件，你去教會協助卡西迪安。」他對著阿涅爾說，神色自然，在外人看來根本就是博爾本人。

……

教堂二樓，楓垚正前往1017號房，有事請教君柳。就在他踏出課室的時候，側眼瞄到走廊的盡頭有一身黑影，不安感油然而生，他滾動了喉嚨，
「誰？這時間段不應有人。」

他轉過頭直視走廊盡頭，那個人身穿長襲紅袍，瞼掛墨黑鬼怪面具，正朝他徐步走近。

「楓垚，蹲下！」背後傳來君柳的聲音，楓垚順應指示行動，一根根黑木自頭頂疾速掠過，劃破空氣，直指紅袍人。

紅袍人並無任何反應，就算被發現了也不急不躁，黑木在接近他的地方詭異地消失了，他仍舊踏著向前的步伐。

「死蟲…卡西迪安嗎？」君柳捕捉到些微細節，紅袍人周遭的空氣裡充斥著極為渺小的飛蟲，肉眼根本無法看見。他向前邁步，毫無畏懼，對楓垚吩咐道：
「到我身後。」

「將他交出來，我承諾讓你死個痛快。」聲音自那面具下響起，居然是位女性。

「你將會發現自己是多麼的愚蠢。」君柳左手一握，黑木憑空形成，向兩邊展開，一把粗重的黢黑的鐮刀勾勒出來，上面鐫刻著古老的紋路，散發著要將一切腐蝕的死亡氣息。

thanks~

今晚夜少少更新

第１６章 — 死神
-
「戰場死神。」紅袍人頓住了腳步，一洗先前的不屑態度，警惕了幾分，
「知道嗎？你是多麼的契合罪神廷，你殺過的人不比任何一位看守天使要少。」

手執黑木鐮刀之後，君柳身上散發出陌生的冷峭的氣息，眼神盡是淡漠，就像被某種存在剝奪了身體。他每踏一步，腳印上便會烙下幽綠的陰影，地板因此滋滋滋聲作響，木屑被一點點腐蝕，穿出個個細洞孔。

厚重的鐮刀被拖著滑行，與地板激出刺耳的尖銳聲，就像刀片刮著玻璃。

紅袍人身前漸漸形成大塊黑幕，然後包裹成一個球體，那是由死蟲匯聚而成，仔細看能見到上面無數蟲腳蠕動著，噁心至極。

君柳見此不再等待，他知道球體的真面目，那是孵化死蟲皇后的蟲卵。他扯動手臀，將鐮刀從後拖至腳前，然後猛然向上揮舞。

嘶！

詭異的摩擦聲響起，忽然一大片幽綠液體自地板被淺起，海浪般朝著紅袍人，朝著漆黑球體湧去，滔滔不絕。冥浪所過之處，皆被腐蝕不堪，破穿出個個大小不一的窟窿。

可蟲后的孵化實在太快，冥浪才剛至半道走廊，一隻粗壯的蟲腳已經伸出蟲卵，球體上遍佈裂紋，細微的碎屑掉落不絕，那是死掉的死蟲屍體。

嚶！

隨著一道尖銳突兀的嗚叫聲響起，另外七隻蟲腳同時伸出卵外，緊緊抓住破碎的卵殼，借力將主軀扯出。下一秒，一具諾大黑體自蟲卵飛撲而出，在地板上撞出巨響，迴盪著走廊。

那是一隻怪異至極的生物，就像由不同種類的昆蟲拼湊而成，無數眼睛嘴巴胡亂遍佈。鮮綠的濃稠液體在它身上欲要滴落，定睛一看，那並不是液體，而是一隻隻肥碩的蛆蟲，寄生於它。

眼見冥浪扑面而來，死蟲皇后並無忌憚，它先是把鮮綠蛆蟲捉到身前，充當一層保護罩，六隻支足將自身包裹得密實，另外兩支向後一蹬，諾大黑軀如箭矢般飛彈而出。

在它與冥浪接觸的瞬間，刮耳的滋滋滋聲頻繁響起，楓垚痛苦地捂實耳畔。

砰！

一聲巨響乍現，煙霧四起，死蟲皇后被劇烈的衝擊反彈回去，冥海同樣破散，待煙霧散去，可以看見死蟲皇后少了半截身軀，漆黑死水流瀉得滿地，那是它的血液。

咚咚咚。

原本寧靜片刻的走廊突然傳來腳步聲，來源於楓垚身後，他轉過頭，那是只見過幾面的一等教士，克里。

克里的表情飛快變幻，由最初不敢置信，到神色悲哀，再到怒火沖天，他喉嚨青筋顯露，如水蛇蔓延，面目猙獰地朝向走廊另一端暴吼：
「罪神廷！」

震耳欲聾的暴怒之音剛響起，克里通體變得紅彤彤，白蒙蒸汽繚繞冒起，他踩著沉重的腳步向前，每一步踏下，殘破走廊便隨之一震，教堂二樓搖搖欲墜。

君柳清楚只有下使的克里絕非敵方男爵的對手，他剛想邁步攔截克里，死蟲皇后便噴出毒針阻擾，無數細針飛刺而來，連綿不斷。

君柳被逼回頭，邊揮舞鐮刀邊對楓垚說：
「盡你所能阻擋他。」

他當然清楚楓垚不可能是克里的對手，但當下唯有此舉，相信這位跨界者會有其特殊之處。

這顯然是紅袍人的詭計，讓不穩定因素加入戰局，牽制君柳，而且她還看出了格外的端倪，那個通體火燒般的男人對罪神廷的怨念很深，可加以利用，於是她故意開口道：
「你們都是神的子民，將會得到救贖。」

「我要殺了你！」克里再次暴吼，拖著沉甸甸的軀體居然跑動起來。

紅袍人嘴角勾起淺笑，果然湊效了，她邊指揮死蟲皇后邊說：
「放棄掙扎，投入神的懷抱吧。

收到指示的楓垚眼看克里失控了，心裡萌生一個念頭，一個計劃，但時間不由得他仔細推敲，牙關一緊，他瞬間作出決定：
「搏一搏吧。」

克里暴衝而來，楓垚知道機會只有一次，必須觸碰到他才有勝算。楓垚聚精會神等待著，十步，五步，三步，兩步，一步！

「卡門！」在他與克里擦身而過的瞬間，他向對方喊出兩隻字，這是他從君柳口中聽說的城市，十年前曾發生一宗慘絕人寰的悲劇。

果然克里緩慢了衝前，楓垚抓緊機會，當即蹬腿前衝，心裡默默勾勒符文，冰冷的氣流盤旋在手掌心，他不知是否可行，唯有一搏。

「吞噬。」他的手掌緊貼克里寬壯的背肌，一股股充斥暴躁的氣流自克里體表接連流失，順著楓垚的手臂被吸引過去。

楓垚清晰感覺到體肉屬於自己的特質精神力不斷被更替，取而代之的是狂躁，胡亂衝撞的陌生氣流。

「極限了…」楓垚兩眼一翻，軟倒在地，昏迷過去，他的普遍精神力與屬實自己的特質精神力皆消耗殆盡。

而此時克里同樣感受到變化，他的力量如瀑布洒落般迅速流失，水蛇般的青筋回歸隱入皮膚深層，火燒般的膚色漸漸消退，理智奪回主導權。

看到腳底躺著的楓垚，及遠處君柳的背影，克里意識到自己差點釀成一法不可收捨的後果，他猛吸一口氣，讓冰冷的空氣清醒自己昏脹的頭腦。

他將目光投向君柳與紅袍人的戰鬥，那是爵階的戰場，自己一位下使根本無從插手。龐大的無力感向他壓來，十年了，他終於遇見那幫仇人，自己卻無能為力，多麼可悲啊……

正當克里被悲傷淹沒之時，一圓圓細微的泡沫忽地飄浮在他四周，他眼眸收縮，急忙挪動壯軀擋在昏迷過去的楓垚面前。

泡沫爆炸，巨響使君柳回頭一望，那裡煙霧瀰漫，視線所及極為模糊，就在他分心之時，一支毒針正中右肩，他冷哼一聲，將毒針抖落，不為所動。

濃厚煙霧的某一處逐漸加深，一道身影從內竄出，正是克里，他屏住呼吸揹著楓垚逃離濃煙，差點在裡面迷失了方向。

泡沫爆炸加上先前的戰鬥，造成教堂二樓破爛不堪，穿出個個窟窿，同時散去濃煙，待煙幕散得七七八八，那裡立著一位同樣身穿紅袍，掛著墨黑面具的人。

兩位紅袍者將教會三人包圍在走廊中央，情況一下子陷入非常不利。

有了另一位紅袍的支援，死蟲皇后的主人放鬆了警惕，再次踏起腳步，在她看來勝券在握，於是幽幽地說：
「看來教會的人都被處理掉，只剩下你們了」

君柳皺起眉頭，心有臆測，但不排除是對方的擾敵戰術，他不再多言，高舉鐮刀，將其不斷旋轉，刮起猛風，漸漸地，猛風裡夾雜著幽綠液體，愈漸加益，冥浪再次形成，而這次它順著風勢迴旋，釀成龐型幽綠龍捲，以君柳三人為風眼擴張開去，將地板、木門、牆壁及教堂天花板通通碾壓粉碎，扶搖直上萬里長空。

待兩位紅袍人好不易容找著落腳處，回復視野時，教會三人已經消失得無影無蹤。

係度請個假先，由於有啲手續要搞，聽日休息一日，萬分抱歉

之後會盡量補返（欠一更）

第１７章先啱，唔好意思

推啊

推多下

人嚟,擲低佢

第１８章 — 逃亡
-
不待兩位紅袍人多想，教堂壁瓦紛紛倒塌，一磚一塊掉落在他們周遭，天搖地動，他們只能先將追擊的事擱至一邊，優先逃出教堂。

很快的，一陣濃霧散去，昔日的神聖教堂變成一處斷壁殘垣，叫人噓唏。

目聖區的郊野外，克里揹著昏迷的楓垚緊隨君柳的腳步，他們正向吞龍城的外圍逃亡。

作出這個決定的是君柳，他在出離教堂的那一刻看見畢生旅館方向一柱濃煙直上雲霄，那是教會通報最高階危險的訊號的方式，他察覺到有些不對勁的事情發生了。

當務之急，他必需帶走楓垚，將他送到安全的地方。

……

尼婭全速奔騰，手臂化成的藤蔓牢牢捉緊艾爾，她強忍劇痛前行，這是博爾拚命換來的機會，她不能辜負他的遺願。

此時，被綁藤蔓中的人微微轉動身體，眼皮嗡動，漸漸甦醒。艾爾搓揉眼角，視線慢慢回復清晰，他在朦朧中問道：
「我們在哪？」

隨即，他感覺到身體正被緊緊捆綁，上下顛簸，他急忙睜圓雙眼，發現渾身染紅的尼婭正帶著他跑走，而且不見博爾的身影，他慌忙道：
「兄長呢？發生了什麼事？」

尼婭力氣本已不多，簡略答道：
「軍方叛變，襲擊了我們。」

見尼婭並無回答博爾的下落，艾爾心中一沉，知道大概率是留低斷後，他沒有吵嚷要回去營救，這是嚴重的事態，必需盡快通報教會。

儘管道理他都懂，可仍舊壓抑不住悲傷在心底扎根，從尼婭的慌張中他便知道情況是多麼的不樂觀。

就在他陷入悲傷之時，餘眼看見後方遠處一團影子正快速追趕，在建築物的陰影下不斷穿梭，他沒有驚慌，相反地，非常驚喜，他對這團影子再也熟悉不過，那是他兄長的神賜！

他連忙轉頭對尼婭說：
「快停下，兄長趕到了，我看見他了！」

尼婭聽到此話心頭一震，寒汗直豎。她微微轉過頭，那團影子裡走出一道身影，他沒入光線，顯露出與博爾完全一致的面貌，同樣滿身鮮血，腹部皮肉撕裂，原來穿開的窟窿合上了口。

尼婭極力壓抑情緒，控制臉上表情，鬆開了艾爾，只為不露出破綻。

「兄長！」艾爾見博爾渾身是血，立馬衝了上去，尼婭沒有阻止，緩步走了過去。

「康納上尉叛變了，幸好司鐸及時出手將他們處理。」博爾解釋道，「回去吧，事情已經完了，罪神廷的人已被活捕。」

艾爾總覺得其中有些怪異，不協調之處，又說不上是哪裡，他最終歸結於自己才剛醒來，神志不清。

尼婭則完全相反，此刻她篤定面前的並非真正的博爾，因為博爾從來都是直呼司鐸大人全名！她邊前行邊思度著：

「他沒有立即動手，是否意味他不確定能否一對二，所以不願暴露。或許是精神力枯竭？」

她慢慢走近二人，發揮出近乎演員般的演技，通紅了眼，笑容似笑似哭，以不敢置信的語氣道：
「太好了…我還以為執事你……」

說著說著，她提起快步向著博爾，假裝想要擁抱對方，就在距離不到半米時，她知道機會來了，對方顯然沒有防備。

尼婭的手指猛然伸長成尖銳的藤蔓，直指博爾心口。

「你在幹什麼！」艾爾吼叫道，卻來不及發動神賜保護博爾。

可藤蔓才剛伸出一半，尼婭忽然一僵，藤蔓懸浮半空，一根幽黑影刺桶入了她背脊，鮮血慢了一拍才流淌滴落，她自嘲一笑，自己終究被發現了異常，慢了一步。

旁邊的艾爾腦袋嗡的一聲，不能理解眼前發生的一切，他呆怔望著博爾，他的兄長，此刻卻感到非常陌生。

不待他多想，另一根幽黑影刺已經殺到，他立即凝聚出碧藍水晶防禦，影刺撞上水晶「噹」一聲碎掉。

此時，艾爾終於意識到眼前的根本不是他的兄長，眼神瞬間冰冷，憤怒道：
「你是誰？」

他以水晶構成戰鎚，重重地向博爾砸去，卻被對方輕盈的身法躲避的乾乾淨淨，戰鎚只敲了在地面，砸開一道又一道裂縫。可他仍舊揮舞戰鎚，將博爾不斷逼退。

攤倒在地的尼婭觀察著二人的戰鬥，尋找機會，終於博爾被逼至牆邊，她毫不猶豫伸展藤蔓，抓住對方雙腿，限制其行動。

艾爾的戰鎚緊接而下，不留對方喘息空間，但他們的配合落空了，牆壁的陰影處霍然爆發出粗壯影刺，將艾爾的戰鎚擋在面前。

這次戰鎚卻未能敲碎影刺，這次輪到艾爾被影刺逼得節節後退。

怎麼會這樣……艾爾和尼婭同時驚呆，對方的氣息突然暴漲，從下使升至上使，甚至接近男爵。

難道說他一直都在隱藏狀態……尼婭緊咬嘴唇，她不解對方有這種實力，為何要多此一舉，不立即殺掉他們。

「哈哈哈！」博爾忽然大笑，笑得瘋狂，他沒有理會艾爾，而是轉頭看著尼婭，像是會讀心術般說道：
「看著人從希望墮落到絕望，這是多麼吸引的轉變啊！」

接著，他走近尼婭，用四根影刺分別釘住她的四肢，然後蹲下身，手指摩挲著對方的秀髮，將臉貼著對方的肌膚，鼻翼微動，嗅著對方的味道，心滿意足地笑道：
「啊！就是這種味道，軟弱、無力、絕望，作為一件藝術品，你讓我很滿意。」

「放開她！」艾爾怒吼卻又無能為力，單是蜂擁而上的影刺就讓他應付不暇。

「下一位就是你了，我的親弟弟。」博爾似笑非笑地望向艾爾，故意說道。

他慢步走向艾爾，每踏出一步，艾爾身邊影子的數量便會更添一些，身上的傷痕又更深一分。

「艾爾…跑！不要回教會！」尼婭忽然大喊道。

這一聲讓博爾更為興奮，他嗅到了希望的味道，只要再次將其粉碎，那便是最可貴的藝術品。

可當他轉過身時，尼婭不知道何時掙脫了影刺，站在他身後，她背後伸延出密密麻麻的幼細藤蔓，幾乎佔據博爾的全部視線。

下一刻，幼細藤蔓傾盤而下，將尼婭與博爾緊緊包裹，形成像龐型繭蛹般的物體。

遠處追趕著艾爾的影刺戛然而止，竄回陰影裡去。

艾爾虛弱地放下戰鎚，雙手捂住腦袋，沙啞的嗓音低吼道：
「啊啊啊啊啊！」

旋即，他狠下心向城外方向奔逃，熱淚止不住地流落，在風中往後掠去。

艾爾已經不知道自己跑了多久，穿過了河流及森林，腦袋到目前為止什麼也想不起，一片空白，他感覺自己就像一具行屍走肉，漫無目的地前奔。

終於他來到一斷懸崖，止住了腳步，就是這麼一停，他兀然跪落在地，止住的眼淚又奪眶而出，他希望這不過是一場噩夢，自己將會醒來。

可當冷清的風在臉上拍出疼痛，他知道一切都回不去了。

腦海裡一串串片段閃過，那是尼婭犧牲自己拯救了他，一想及此，他用力地刮了自己一巴掌，接著又一巴，又一巴，直至兩塊臉頰紅彤得嚇人，失去了知覺才停手。

艾爾重新站了起來，回頭看了眼郊野的另一邊，那是吞龍城的市區，他知道已經回不去了。

不再多想，碧藍水晶自他頭頂向下蔓延，在過了膝頭的一刻，他後腿一蹬，飛躍在半空，水晶延至腳底，包裹全身。

他從懸崖墜落。

多謝～

嚟緊嚟緊，Mark低咗，無問題！

第１９章 — 醒來
-
赤里區，三大貧民窟之一的水道街。

死蟲皇后的主人卡西迪安，泡沫主人阿涅爾，及變成博爾模樣的康納悠悠地沿著骯髒的街道慢行，仿佛之前什麼事都沒有發生過。

「可惜沒捉到神子啊。」康納雙手背托著腦袋，臉上卻沒有絲毫遺憾之意，
「這座城得棄了吧，他們的援軍或許很快就到了。
「教會的女人你打算如何處置？」

「帶回聖堂。」卡西迪安平伏的聲音不帶任何感情，她對於這次的行動很是不滿，丟了對吞龍城的控制又無法捉捕神子，她萬萬沒想到駐守吞龍城的執事居然是那位戰場死神。

「你來這裡想做什麼？」康納實在忍不住這股噁臭味。

「淨化神的國度。」卡西迪安冷冰地答道，死蟲自她衣袖不斷飛出，在身前形成黑得連輪廓都抹去的巨型蟲卵。

附近的居民見此個個驚慌得尖聲大叫，向各個方向逃竄，頭也不回。如同骨牌般向外圍倒塌，愈來愈多居民向罪神廷三人的反方向逃跑。

這時，粗壯的蟲軀已經破出卵外，它那失去的半截的身軀埋上了口，可依舊看上去依舊十分狼狽，它出來的第一時間便向卡西迪安怒吼，而表示自己受到重傷的憤怒。

「為了補償你，我為你準備了最豐盛的晚宴，請慢用。」卡西迪安像位餐廳的侍者為尊貴的客人服務，她所指的晚宴自然是在逃竄路上的居民，運動後暖烘烘的體溫及血液，死蟲皇后異常地喜愛。

不出一刻，死蟲皇后的軀體已消失不見，緊接而來的是如厚實烏雲般的死蟲群漫天飛舞，還有從四方八面傳來的哀號聲、慘叫聲，那聲音聽得令人毛骨悚然，忍不住摀住耳畔。

「選擇吞龍城人口最密集的地段，你真是個不折不扣的瘋子。」康納揶揄道，同時他卻咧開大嘴，比誰都要興奮。

相比地，卡西迪安臉無表情，就像這一切事關無己，她沒有回答，踩著鞋踭踏在跟荒城似的冷清街道上。

……

吞龍城十公里外的森林裡。

這時黑夜已經降臨，籠罩著整遍大陸，月色皎潔而星斗稀疏。

楓垚在模糊中甦醒過來，視線烏黑黑一大片，餘眼滲入微光，他追隨光源方向，那是一堆篝火，旺烈燃燒著，驅散黑暗的包圍。

他發現自己身上披了件不屬於自己的布衣，儘管如此，晚風帶來的寒意仍然滲透體內，他打了個哆嗦，趕緊湊到篝火邊取暖。

「醒了。」率先開口的是君柳，他旁邊坐著白髮紫瞳的靈芝，對面則是克里。

楓垚隨便找了個位置，暖和了身子後問：
「這是哪裡？」

他邊說邊環顧四周，全都被單調的黑色佔據，愈是盯著林間深處看，愈會覺那裡也有什麼東西盯著自己似的，他受不住這種詭異連忙收回目光，就在眼線掃過的最後一處，他看見熟悉的面容，那正是陪過他去音樂會的艾爾！

不待君柳他們回答，楓垚跑了過去艾爾身旁，推了推他，輕聲說：
「艾爾，艾爾。」

不知是否因為這一推，艾爾眼皮微微張動，沙啞地發出毫無意義的聲音，就像在說囈語一樣。

「艾爾，快醒啊。」楓垚又推了推他。

被呼喚著的艾爾先是搓揉眼皮，睜開半隻眼，又閉上，睜開，又閉上，忽然「啊」的一聲坐直了身，嚇得楓垚一個屁股坐到草地上。

「抱歉。」艾爾道歉說，然後雙手在自己身上掃來掃去，像在確認什麼似的，
「我還活著…」

但艾爾的反應並非像楓垚預期般高興，反倒是有種難以言喻的壓抑，痛苦。

兩人回到篝火邊，君柳回答起楓垚剛才的問題：
「我們在前往凱都的路上。」

這是楓垚醒來後第一次認真地看著君柳的臉，他發現對方臉色蒼白得嚇人，隨時要倒的重症病人般，他急忙開口問：
「你臉色怎那麼差？」

見君柳不說話，對面的克里替他答道：
「中毒了。」

這樣一句話激起了楓垚腦袋裡的千層浪，斷斷續續的記憶片段漸漸扣連一起，形成完整的記憶。

他記起了昏迷之前的事，他、克里和君柳遇上了罪神廷的人，對方召喚出一隻醜陋至極的蟲怪，只是這段記憶中，沒有關於君柳受傷的片段，他猜測：
「應該是昏迷之後的事…既然是中毒，應該是那隻蟲怪造成的。
「如此一來，豈不是跟精神力有關？或許我可以試試。」

於是楓垚說：
「我有辦法，未必成功，試一試嗎？」

君柳靜默地望著他，好一會兒後才點頭表示。

「你受傷的地方在哪？」楓垚走了過去，途中默默勾勒符文，他意外地發現精神力已經回復了一半以上，接近七成，他不禁想道：
「難道我昏迷了很長一段時間？」

君柳無恐寒風脫掉上衣，露出精壯的肌肉線條，旁邊未成年似的靈芝也不害臊地伸手摸了摸，被君柳撥開後，又伸手回來，看得楓垚一陣無語。

君柳肩膀位有塊深色的區域，上面遍佈蚯蚓般的細絲向外蔓延，十分駭人。

都這麼嚴重了，這個人居然還可以面不改色……楓垚不由得多看君柳一眼，無聲讚嘆其意志非凡。

楓垚不浪費時間，催動神賜讓手掌佈滿特質精神力，伸至君柳的肩膀，輕壓在傷口之上，那裡釀成了個旋渦，將周遭的精神力狠狠往吸引拉扯進去。

很快的，蚯蚓似的黑絲逐漸收縮，那塊深色的區域也跟著收縮。

果然湊效！楓垚內心翻騰，不斷催動神賜填補空缺，與此同時，一股陰冷如蛇的氣流融入體內，和暴躁的氣流，那是屬於克里的，還有最原初的冰冷氣流待在一起。

三股截然不同的特質精神力交織著，卻沒有互相排斥，這讓楓垚甚是疑惑：
「我記得書上說過能力者的體內不可能同時存在相異的特質精神力…
「就算一些特殊的能力者能夠吸收別人的神賜，
「他每一次也只能使用一種神賜，體內只能轉換出一種特質精神力，
「而非像現在這樣幾種特質精神力同時被轉換出來，並共存在一處空間。」

難道是因為我穿越者的身份？楓垚不禁有個臆測，他滾動著眼球，思度著是否應該告訴君柳他們。

就在此時，君柳突如其來的嗓聲喚醒了他：
「你在幹什麼！」

楓垚回過神來，發現那深色的傷口已經消失，但依然有精神力灌入他體內，而且是另一種新的精神力，他這才發現自己正吸收著君柳本身的精神力，他慌張鬆開手掌，連忙說：
「抱歉。」

儘管君柳沒再說什麼，但楓垚從他驚愕的神情知道自己的能力絕對不能輕易說出去。

「什麼事？」靈芝、克里與艾爾同時問道。

「沒事。」君柳皺了皺眉，很快又放鬆，轉向楓垚，微微頷首說：
「抱歉的該是我，嚇著你了。
「謝謝，感覺力氣回來了。」

見君柳不再追究，楓垚鬆了口氣，但另一個難題緊接而來，他體內此時有四股特質精神力，所佔的量已經接近可承受的臨界點，必需釋放掉一部分，不然他將無法再轉換自己的特質精神力，也意味無法使用自己專屬的神賜。

他眼睛左右晃著，尋找一個理由，一個契機走去外面無人的地方。

多謝

前排有d迷,依排差唔多搵到手感,希望之後唔會令你後悔追睇

大力鞭策
雖然穿越我幾啱睇,但好似之前鬼鬼嗰故口味大眾化一啲,有冇打算雙開

依家日日時間都係啱啱好夠用,雙開太難了

少人睇嘅其中一天原因可能係我開頭真係寫得太差,even到依家都係,第一次寫長篇搵唔到個節奏

但我私心其實好鍾意依家依個故,好希望可以完成佢先

至於讀者方面…唉,我其實都唔好意思分享出去俾其他人住,等再寫多d 似返樣先再積極搵下讀者

如果完左依個sem,時間多咗的話,我應該會爆更依個故先,快d將我想寫嘅嘢寫哂佢先

本身想完左第一卷先寫個開故感想,但依家有感而發

少少個人意見
我覺得連登故爆得起嘅

通常都
個名好標題黨
個opening有話題性或者估你唔到
最後營造到好多勢力或者好多陰謀
或者你就係純純正正嘅甜故

同埋既然都寫得穿越
硬係覺得主角融入得太快
冇乜穿越者嘅特色

不過啲超能力打鬥我覺得唔錯架
同埋嗰世界觀幾吸引

我都覺得個世界觀好正
但作為忠實fans嘅我都想俾少少意見
呢篇文嘅頭幾章有啲複雜
所以我早排好忙嘅時候都唔會㩒入嚟睇住
因為真係要用啲時間同精神先可以完全理解發生咩事
但真係好好睇的！宜家得閒翻啲會日日追文的

同埋好想樓主可以寫多次夢嘅主題
覺得你建構出嚟嘅世界觀同選材都好吸引
我會繼續做你忠實fans㗎

我都有朋友詬病過話主角穿越完融入得太快,無咗中間個適應過程

穿越者特色依part有d啟發,我再諗諗,不過可以放心,佢穿越依個點會係大伏筆可以期待下,同成個故事嘅核心有關
(唔知咁算唔算劇透

放心，我會愈寫愈好的！

的確,我睇返有d位寫得亂咗
之後會盡量從簡or寫得分明d
辛苦哂你哋日日都追文

接下來，我會寫好佢，一定唔會棄故唔更！

依個我講多d先,講下點解會好好地由夢界變左依家依本,相同之處得返發夢穿越呢?

本身係想寫主角可以透過夢穿梭兩個世界，但後尾寫下寫下d設定發現，好難就到兩個世界嘅時間線，加上現實世界個part無咩參與性，咁不如索性就一次過穿越，唔搞返現實世界嗰part。加上當時實在諗唔出可以點樣玩夢依個主題，所以就放棄咗

但依排我日日都發夢，醒返都有做下記夢，搵到d靈感，有記低咗，就順你意遲下寫個以夢為主題嘅故

第２０章 — 離別
-
在治療君柳的傷之後好一段時間都沒有人說話，只有篝火啪啦啪啦的聲音偶爾傳出，那聲音異常的悅耳，悅耳得讓人想閉合眼皮，遊入夢鄉。

「我們接下來該怎麼辦？」克里忽然的開口，打破了這祥和的寂靜，氣氛一下子降至冰點，壓抑得讓人想立刻跳出去，只少楓垚是這樣想的，他心如石塊墜入深海，沒有止境地沉降。

楓垚低著頭自嘲一笑，到底是忘了，還是選擇不去記起呢？

當現實的質感變得清晰，楓垚發現無論篝火再旺烈，還是擋不住寒意，因為那並非來自晚風，來自外界，而是由心底，由回憶裡萌發。

是啊，我們才剛經歷了罪神廷的襲擊，而引發這一連串不幸的人，是我……楓垚不想逃避，他必需時刻提醒自己。

「去凱都通報教主。」靈芝說道，提著點燃的柴枝在火焰中穿來插去。

克里點了點頭，接著的一句話是楓垚最不想聽見的話：
「博爾他們…都死了嗎？」

楓垚頭腦依舊埋著，心口鬱悶，那句話就像在譴責他的存在，他想摀住雙耳，卻又忍不住聽下去。

靈芝揮舞著柴枝，「啪」的一聲，枝頭斷了，掉進火堆裡，她無波動地說：「死了，博爾死了。」

接著她看向艾爾，這位被尼婭帶走的人現在卻只剩自己。

艾爾當然明白她的意思，只是他不知該如何開口，該從何說出，他不想再次面對那段畫面，可他也無法逃避，沙啞地說：
「兄長死了，罪神廷的人還搶走了他的面貌與神賜！」

他身體忍不住地顫抖，愈說愈激動，他忽然撿起地上的枯枝，將其折斷，用力拋向遠處。

沒有人去安慰他，大家都知道他需要這樣一個發洩。

一陣子後，艾爾坐了下來，扔掉剩下的殘骸說：
「尼婭…她犧牲了自己救了我。
「抱歉…」

他在說最後一句時望向了克里，這位與尼婭搭擋最久的人。

克里擺了擺手，掩飾情緒，假裝沒關係地說：
「她總是這樣的。」

愈是平淡的反應，艾爾心裡愈是難受，他將一切都歸咎於自己的弱小，而這樣弱小的人又憑什麼活下來？

「你說搶走博爾的面貌與神賜是什麼意思？」君柳插嘴一句。

艾爾緊咬嘴唇，不情願地說：
「那個人的外貌與兄長一模一樣，他使用的神賜也跟兄長一模一樣！
「我不可能看錯，那神賜我再熟悉不過。
「我第一時間也察覺不到他的異樣，真的把他當成了兄長……」

聲音愈後愈細，最後一句聽得出來他是多麼的懊悔，多麼的痛苦。他強忍內心翻騰，轉身背向篝火。

「那是康納，不，應該說那個人也搶走了康納的身份。」靈芝插話道，她可是在現場親眼目睹過康納變化成博爾的過程，
「不過康納那身份應該無法再用，被我摧毀了。」

「可怕的是我們甚至不知道他是何時替代了康納。」君柳的棕瞳內反射出火焰的形狀，「他會是其中一位看守天使嗎？」

「不知道。」靈芝執著的斷枝重新點燃起火苗。

「我遇到了卡西迪安。」輪到君柳的報告，「後來她援兵來了。」

「阿涅爾。」靈芝忽地一聲。

「對，就是她。」君柳點頭表示，
「兩位看守天使，甚至是三位。
「薇安大概率在通報軍方的時候就被扣留了。」

話來到這就完結了，停止得突兀，突兀令人渾身不自在，可就是這樣的停頓，緊緊地揪住楓垚的心。

他把所有的話都聽進了耳，薇安老師、尼婭教士、博爾執事，這些人死的死，失蹤的失蹤，而造成這樣結果的是，

自己。

這一刻，他感覺呼吸道被雜物塞滿，必需用盡全力，空氣才能透過狹縫溜進來，然而他的呼吸聲愈來愈大，自己卻不知所覺，腦海裡浮現詭異的片段：

金髮的博爾執事問他，為什麼？

高挑的尼婭教士問他，為什麼？

圓臉的薇安老師問他，為什麼？

「楓垚，楓垚，楓垚。」

楓垚聽見有人呼喚他的名字，突地抬起頭，面前是君柳、靈芝、還有克里，他們嘴唇不斷張開，卻沒有發出聲音，為什麼…為什麼自己無法聽見他們在說什麼？

他們是在指責我嗎？對啊…我可是害死了他們的同伴啊……楓垚瞪大了眼，僵直了身。

「楓垚！」

叮。

君柳低沉的嗓音忽然刺破了這個無聲的世界，現實的聲音透過這個洞孔湧入，篝火的啪啦聲、克里嘶啞的嗓音、靈芝稚氣的聲音，都回來了。

楓垚感官回來了，思緒卻仍然滯留，他呆怔地指住自己說：
「是我對嗎？是我害死了他們，對嗎？」

他又似笑非笑地接著說：
「為什麼啊？他們還這麼年輕，為什麼就因為我都死去了呢？」

啪。

一個力道不輕的巴掌扇了在他臉頰，那裡瞬間紅腫起來，他還未來得及反應…

啪。

又是一巴掌，這下他兩邊臉都通紅了。

「醒了沒有，在這裡裝什麼啊？
「你以為自己是救世主嗎？一副蒼生為我亡的模樣真讓我噁心。
「我跟你說，他們不是因為你而死，別把自己想得多麼重要，多麼偉大。
「他們都是為了討伐罪神廷，為了祟高的正義而犧牲。
「誰讓你隨便一句就沾污他們的生命？」
靈芝突然爆發，一連串話轟下，說著說著她眼眶也紅了。

最後一句話入耳，楓垚眼神重新聚焦，他還想說些什麼又找不到合適的言語，最後唯有吐「抱歉」兩隻字。

靈芝沒有領情似的說：
「很可惜，這裡沒有你需要道歉的對象。」

這下子楓垚徹底閉住了嘴，再說些什麼都無意義。

空氣再次了沒人聲，克里打了個呵欠，背著篝火躺下，艾爾不知是否睡了過去，一直沒有聲音，靈芝則挨著君柳，君柳似乎不打算睡覺。

「別想太多，去睡吧。」君柳還望著篝火。

楓垚低下了頭，他掙扎著開口：
「為何世界總是充斥著邪惡，你知道答案嗎？」

君柳默默沉思，好一陣子後才說：
「誰知道呢？
「或許是曾經的善良都沒有得到善待。」

……

翌日朝早，眾人在鳥嗚的環繞中逐個醒來，而此時他們發現克里不見了。

他躺過的那寸草皮上留下了一塊布料，君柳搶先撿起布料，眼破左右微動，像在閱讀些什麼。

「上面有寫什麼嗎？」楓垚湊了過去，旁邊剛好是靈芝，而對方就像聽不見他講話似的，理都沒有理他。

「克里的精神力。」君柳簡單一句，「他走了。」

君柳並非在說空話，而是指克里將不會回來，不會跟隨他們回去凱都。

楓垚很好奇克里為何出走，在君柳的指導用精神力塗抹在眼前，一串串散發螢光的字符在布料上閃亮著，楓垚心底盡是感嘆：
「太夢幻了。」

隨即他目光掃過那些字符，上面是這樣寫著的：

「各位，對於突然的不辭而別，我十分抱歉，可我不得不這樣做。

「我想我已經無法回去教會，再花費幾年時間被動等待抓捕罪神廷的機會。

「昨夜一整晚我都無法入眠，剛閉上眼，十年前的那一天清晰地回來了，那咀咒般的噩夢似乎更嚴重了。

「那一刻我終於找到了救贖，我必需前行，直至世上再無罪神廷。

「如果真的有那麼一天，我猜也是我的最後一天了。

「司鐸、執事、艾爾，還有楓垚，請你們好好保重，有緣再見。」

楓垚心有感觸，就算認識不深，卻是同渡生死，克里將自己從爆破中救出，自己還未來得及道謝，對方就走了。

世界之大，還會相見嗎？

聽日大半日都喺出面所以提前更新咗先（唔係補更嚟，放心

下禮拜年假加速

今晚夜少少更，10點左右，唔好意思

never mind
唔好好似隔離台嗰啲冇交帶就得啦

第２１章 — 凱都
-
君柳將皺巴巴的布料攤平，然後整齊地對摺幾次，放進口袋裡去。

「起行吧。」君柳說。

昨晚大家都有一定程度的發洩情緒，氣氛有所緩和，不再像之前般壓抑。

「我去附近放便一下。」楓垚打算藉此機會去釋放吸收而來的精神力。

就在早晨醒過來的時侯，他發現體內不屬於自己的特質精神力有躁動的趨勢，這讓他有種不安，迫切地想要釋放掉他們。

楓垚向著森林深處走去，待君柳他們完全消失在他視線內後才停下腳步。

他將注意力投放在體內，投放在幾股相異的特質精神力之上，將他們清楚隔分，好讓他能夠逐個釋放。

首先要釋放的是克里的精神力，它是最早期被吸收的精神力，也是最為躁動的精神力。

楓垚將它引導至手掌位置，讓它懸浮在那裡，不去觸動它的特性， 任憑它自己揮發，書上管這個動作叫「虛燃」，是消耗精神力的好辦法。

很快地，屬於克里的最後一道精神力也被消耗掉，就在此時，楓垚捕捉到一絲突如其來的靈感，他順著靈感進入了一種奇妙的，舒暢的狀態，緊接而來的是一串知識在腦海裡浮現：

「消化—完全吸收外來神賜。」

楓垚一震：
「什麼意思？我可以使用克里的神賜？」

他隨即作出實驗，勾勒起符文，這時他發現自己居然可以選擇轉換哪種特質精神力！

楓垚自然選擇了轉換成新的精神力，果然，狂躁的氣流一點點產生，在體內胡亂竄動，那是克里的精神力！

同時楓垚終於知道了克里的神賜名稱—「惡魔」，發動神賜後，他將變得通體透紅，力大無窮，癒合能力也會得到不少提升。

「是個利於近戰的神賜。」楓垚評價著，不過他無法現在就判斷出力量及癒合能力的增幅到底有多少，這得經過實戰才知道。

如此一來，面對威脅時總算有了進攻的手段，畢竟原來的神賜—「吞噬」，更偏向功能性。

楓垚心裡大概有了個計劃，在前往凱都這段路上格鬥術的訓練也不能擱置，要邊趕路邊訓練，這樣才能配合「惡魔」發揮出最大效益。

接著，楓垚迫不及待消耗掉紅袍人和君柳的精神力，期待著會獲得怎樣的神賜，可結果卻讓他期望落空了，兩者的精神力被消耗殆盡後沒有任何事情發生，沒有一瞬即逝的靈感，也沒有舒暢的感覺。

怎麼會這樣？楓垚皺著眉頭，心裡盡是疑惑：
「難道中間有步驟出錯了？
「沒道理啊，都是一樣的將精神力虛燃掉，為什麼會沒有『消化』呢？」

楓垚陷入沉思，比較著三次的精神力消耗到底有什麼差別，為何會導致這樣的結果。

「難道是因為量的問題？」楓垚找到了一個切入角度，向著它不斷深挖，他覺得這個可能性很大。

「的確，克里的精神力被消耗掉的量超出另外兩位，問題或許就出於精神力的量上面。」最後，楓垚歸納出總結：
「『消化』必須要將外來特質精神力的消耗達到某個量級。」

楓垚有些可惜，沒有得到更多的神賜，尤其是君柳的神賜，那把駭人的鐮刀，至今他都無法忘懷，手握著它真的就像是神話中所描繪的死神，掌握著生死的那位神靈，不過他也不灰心，收穫了「惡魔」已經足夠意外。

楓垚察覺到自己的神賜或許比自己最初想的要變態太多，試想每位能力者只有一樣神賜，而自己理論上可以有無限多樣神賜，並且可以同時使用，可想而知其潛力之大。

一想及此，楓垚的心情愉快不少，心頭上的陰霾也退去了些，他踏著輕步趕回篝火堆，畢竟這趟方便實際去了太久。

楓垚回去後，君柳只是瞄了他一眼，沒有多問，行在前頭說：
「起行吧。」

這趟行程一走就是半個月，這還是在他們到鄰城馬里租借馬車的前提下。

這半個月以來，楓垚的生活基本就是朝早學習格鬥術，稍作休息後便外出捕獵，倒不是為了食糧的問題，他們在經過馬里的時候補充了不少食糧，撐到凱都絕對沒有問題，只是乾糧吃多了會厭倦，想吃點山珍海味，而午後的時間他都在顛簸間趕路，馬夫是艾爾。

這是他自薦的，自從吞龍城一事後，楓垚幾乎沒怎麼見過他的笑容，或許是艾爾不想讓自己的負面情緒影響到他人，寧願自己坐出車箱外，擔當馬夫的位置。

每每從車廉看到艾爾落寞的背影，楓垚總會嘆息，他想起了艾爾帶他去看音樂會，緩解他的擔憂，而現在情況相反，楓垚卻無能為力，他為此感到懊惱又無奈。

「差不多了。」君柳說。

楓垚好奇地順著君柳掀開的窗簾往外看，建築群如同沙灘上的黃沙般洒落在遠處，數之不盡。

就算從這麼遠的地方看過去，也無法窺探到凱都的邊界，其遼闊再一次刷新楓垚的認知。

凱都的中央佇立著一棟高聳入雲的尖塔，連接穹蒼，它就是凱都的標誌，蒙凱王國的象徵，也是王宮的所在地—王城之眼。就像它的名字，整個凱都被它收入眼簾，任何戲法都無所遁形。尖塔的牆身簇擁著一塊塊不大也不細的凹凸瓦塊，看上就是一頂巨型王冠，由天神為其加冕。

與吞龍城的氣勢不同，這裡給予楓垚一種繁盛至極的氣魄，難怪書上或多或少都有提及這座城都，每年都有無數的人紛沓而來，有的為了位高權重的身份、有的為了見識大世面、有的只為了更好的生計，這裡承載了林林總總的成功，當然也少不了這些成功者背後的墊腳石，這從來都是相互依存的。

馬車順利馳進城內，這裡並非軍城，沒有像吞龍城般有一列的士兵嚴格把關，只有幾位士兵在馬車駛過時詢求出示駕照，艾爾本來是有的，可他沒有帶出來，但在靈芝出示司鐸的證明後，他們就放行了。

進城後更體會到此處的繁華，街道的人來人往，商店開滿兩旁，售賣的內容也是各式各樣，如果要說與吞龍城相似的地方，應該只有人們臉上那發自深處的疲倦，他們眼神深處都是同一款靈魂。

凱都是環形結構的，以王城為中心向外擴展，一環接一環，一環比一環要闊大。在環型結構之上，凱都將王城之外分成了東南西北四大區，楓垚他們進城的入口位於西區。

這都只是大概分佈，再細分還有聖區、尼斯區，諸如此類，每個分區都是凱都不可或缺的齒輪，共同推動著這名為王國首都的機械轉動。

「到了。」車箱外傳來艾爾的提醒，楓垚一行人到達了聖區的中心，彌爾教的聖堂，半個教會的力量都在這裡，每位教徒心中至高無上的聖地。

唔討論人地啦～同時追幾個故唔攰嗎

睇啫
又唔係寫

太真實啦(好攰,但又好開心

加油呀

第２２章 — 通緝
-
今天剛好十二月二十五日，神臨日，據說是神化作人類降臨世上的那天，聖堂例行舉辦盛大的敬拜禮，由主教親自主持。

教堂的大門敞開著，教徒將聖堂內部塞得滿瀉，人流一直向外擠擁，楓垚一行挨身擠過人山人海，繞到聖堂的另一面，殿堂大廳，與地球上的古希臘建築十分相似，都是樑柱結構，那裡是用作處理教會內部事務的地方。

殿堂大廳的外表沒有華麗別緻的裝飾，看上去非常樸素，吞龍城的教堂也是如此，簡樸為主，這種建築風格受著彌爾教的核心思想影響：

「保持謙卑、無知、虛心，對抗虛榮、傲慢、自戀。」

因此彌爾教的建築都是從簡潔風，但人們從不會瞧不起彌爾教，反而對它打從內心的尊敬。

楓垚幾人才剛走進大廳，就有一把討人厭的聲音幽幽傳來：
「哎呀，這不就是我們的君柳執事嗎？看上去怎麼如此狼狽呢？」

一位梳著整齊油頭，深藍瞳眸的男人從轉角處走出，臉上盡是嘲笑之意。

「奧伯，好久不見。」不待君柳回應，靈芝從君柳背後行了出來，帶著玩意地說。

誰知叫作奧伯的男人一見到靈芝，整個臉色都不好了，該說是像是便秘，還是大病一場呢？

「咳…我們尊貴的靈芝大人也在啊。」奧伯手握成拳放在嘴邊咳了兩聲，裝作剛才什麼都沒有發生，走到君柳面前，一改正色，皺起眉頭問：
「你們怎麼都回來了？發生了什麼？」

君柳搖搖頭說：
「這只能告知主教。」

「切，你說我還不想聽呢。」奧伯故意道，隨即轉過身，背著我們揮了揮手，
「內宿那邊有空房間，先去休息吧。」

君柳和靈芝都沒有異議，於是楓垚一行人就跟著奧伯前行。

內宿是提供給教會內部人員的宿舍住處，而外來人士，例如這幾天專程從遠方前來參加敬拜禮的教徒則可以申請入住外宿，只是外宿大多時間都屬於飽滿的狀態，因此更多的教徙從只能在聖區內的旅館入住，甚至到鄰近分區的旅館入住。

所以每一年彌爾教有重大活動，凱都的經濟活動也會變頻密。當然不止是彌爾教如此，其他的主流教派也有相差無幾的影響力，只是他們的聖堂並非座落於凱都，而是其他王國的首都。

起初楓垚以為奧伯是針對著君柳而來，畢竟他開口的語氣實在討人厭，後來在他與君柳、靈芝交談間發現他們三人非常熟絡，楓垚又問了一下艾爾，才知道原來奧伯曾經是吞龍城的教士，後來榮升執事，便來到了凱都。

艾爾說奧伯的語氣總是這樣的，讓人很是討厭，但你卻不會真的討厭他，楓垚對此不置可否。

到達了內宿，這裡有四層高，每層有大概20間房，因此整座內宿突出一個「寬」字。

楓垚他們每人各自分配到一間房，由於男女住宿要分開，靈芝則隻身前往對面的大樓去，女士的大樓體型上相對就細上許多，這是因為女性的教士在這個時代偏向少數，獲得的資源分配自然也比男士要少。

敬拜禮去到黃昏之前才會結束，因此楓垚幾人也就回去各自房稍作休息，等候黃昏到來。

楓垚走進房間，倦意便湧來，與睡過大半個月的硬邦邦的草地床相比，軟綿綿的棉床對他簡直是世界上最偉大的發明。剛躺上床，下一秒楓垚已經呼嚕呼嚕。

……

黃昏將至，隨著最後一句禱文，最後一項儀式，敬拜禮來到尾聲，教徙逐漸離去，其人數之多就像入夜的潮水般由聖區向外湧去。

教徙紛紛回去住處稍作休息，為今晚的神臨晚會養精蓄銳，那是神臨日的晚間活動，就連王宮大臣及親王都會臨訪聖區，以教徙的身份與平民一起慶祝神的降臨，一起為這意義飛非的時刻乾杯。

屆時整個聖區的氣氛會達到顛峰，歡呼聲及詩歌的誦唱聲會響徹天地，就連鄰區的非信教者也會受到這氣氛感染而歡悅，普天同慶。

主教結束了敬拜禮正在返回殿堂大廳的路上，他走到一半就放緩了步伐，驚訝的表情難被疲乏掩蓋，說：
「你怎麼來了？」

來者正是君柳，他向主教行了教禮，凝重地說：
「吞龍城出事了。」

主教聽狀不驚不慌，繼續向大堂方向走去：
「坐下再說。」

進入大堂後，一位身穿藍金長袍，額頭圍繞一圈墨藍絲巾的男人走近，旁在主教身邊，他是當初在吞龍城為主教打開傳送門的司鐸，杜安。

君柳也不在意杜安的出現，他對於主教乃至彌爾教的忠誠整個教會無人不曉。

「發生了什麼呢？」主教安坐後開聲道，那厚實的嗓音總會讓人心安。

君柳將事情的經過詳細說了一遍，包括罪神廷的目標，博爾被奪取神賜和面貌，尼婭與薇安下落不明，還有克里出走一事。

主教聽完後長呼了一口氣，鄭重地說：
「杜安，幫我把上將請過來。」

杜安點了點頭，隨即劃開傳送門，一頭鑽進去，傳送門消失了。

幾息之後，幾乎同一個位置，空氣蕩漾出波紋，憑空被撕開個橢圓，杜安從裡面走出去，後面跟著兩道身影，一位碩壯巨大，另一位同樣精壯，只是相比起來顯得矮小。

「好久不見，基銘。」碩壯巨大的男人率先開口，直呼主教的全名。

「元帥怎麼是你？」主教輕輕一笑問道。

「你家小伙子過來找我的人，我路過順便跟過來看看，這種事可不常發生。」元帥呵呵笑道。

情況一下子變得複雜，變成了兩位各自勢力的巨頭會面，君柳自覺地讓出座位，與杜安並排在主教身後，而原本真正想請過來的上將也站到元帥身後。

單是隨便坐著就讓人不敢直視，這就是王階的強者……君柳見過不少大場面，可每次當他面對元帥之時，他會下意識低頭，不敢直視對方。

「說吧，找我的人幹嘛？」元帥悠然自在，就像在自家般舒適，絲毫沒有因為場地的關係而拘緊。

主教擺了擺手示意，君柳當即明白，上前幾步，只挑揀了軍隊叛變的片段描述一遍。

「當真？」元帥目光就像一隻兇猛野獸直衝君柳而去，君柳只感覺頭腦一陣昏厥，差點站不穩腳，他強忍住壓力點頭。

「嗯。」元帥收回目光，無聲地沉思著，君柳這才鬆了口氣，壓迫感消失了。

一會兒過後，元帥威嚴的嗓音響起：
「我會派人調查，一周之內有結果。
「另外，必需通緝博爾執事，即日起向外城頒布通緝令。」

主教轉過去望向君柳，將是否接受這樣提議的決定權交給他。

君柳明白主教的意思，被通緝可是他共事多年的同僚兼好友，但他最終點了點頭。

「很好。」元帥拍了拍桌子，站立起身，他經過主教的時候特別多看了君柳一眼，拍了拍君柳說：
「幾年的時間，你快被磨鈍了。」

君柳沒有說話，背腰板得筆直，就像回到以前的時光。

元帥轉向杜安，以命令的語氣說：
「開門吧，小家伙。」

儘管杜安被叫得心有不悅，可面對這樣可怕的氣勢，他本能地遵守對方的命令。

傳送門撕開空間，元帥昂首步進，上將跟隨其後。

會的會的

今晚十點出文，唔好意思

念力催文

第２３章 — 墓地
-
楓垚在黑暗裡醒過來，他看了看掛在牆上的鐘，七點了，就在他去衛生間時，聽見外面有聲音像在爭執著，似乎還是熟人。

趕緊方便後，他輕輕拉開門，透過狹窄的縫隙窺探外面的情況，那裡立著君柳和艾爾，而後者的神情異常憤怒，楓垚聚精會神偷聽他們的對話。

「兄長可是位優秀的執事！」艾爾控制不住情緒說道，拳頭重重地錘了一下旁邊的牆壁。

君柳沒有說話，他只是默默地看著艾爾。

「我無法接受這樣一位優秀的執事被懸賞在通緝榜上。」艾爾搖了搖頭，轉身往回走，兩人的交談不歡而散。

從他們的對話中，楓垚捕捉到一項信息，那就是博爾執事被通緝了，更正確的說是披著他皮囊的那個人被通緝了。

楓垚深嘆一息，他理解為何艾爾會有如此反應，昔日最尊敬的親人，現在卻淪為通緝犯，就算那不是真的博爾，可世人又怎會知道其真相呢？

「出來吧。」君柳轉過頭面向楓垚的方向。

原來早就被發現了……楓垚撓了撓頭，擠去勉強的笑容說：
「我不是故意的。」

君柳不在意地擺擺了，隨即說：「我去一趟圓林墓地，你要來嗎？」

圓林墓地？楓垚雖然莫名其妙但還是點了點頭。

沒有多餘的準備，兩人即時起行，前往聖區的東北方，圓林墓地，那裡主要埋葬著歷代為彌爾教殉職的教士，他們的名將長久地被記載於這裡。

由於今日是神臨日，普天同慶的大日子，圓林墓地這樣充溢著悲愴的地方自然冷冷清清，現場只有幾個人對著墓碑自言自語。

剛踏進這裡楓垚就感到一服陰風在背後颼過，他打了個哆嗦，將外套包裹得更密實，前頭的君柳則完全沒有影響，直至走到一間小木屋才停住了腳，敲了敲門。

咚咚咚。

門就快被打開，是一位頭髮花白的老年人，滿意斑駁，皺紋，他是這裡的守墓者。

老年人扯著沙啞的嗓音問：
「你好，神臨日難得有人上門呢。」

「我想立塊墓碑。」君柳應道。

「教會的人？」

「沒錯。」

「8銅。」

「沒問題。」君柳點頭回應，隨即從口袋裡拿出銅幣交給老年人。

「在外面等一會兒。」說罷，老年人闔上門，門後哐噹哐噹的響亮，像金屬不斷碰撞的聲音。

不出一會兒，老年人提著一個皮包，從木屋裡走出來，為楓垚他們帶路。

老年人走路時一拐一拐的，這樣的身體狀態加上年齡，在外頭根本不會有人聘請，這也是為何守墓者都是老年人，一來工資少，兩周只有4銀，比平均工資少上許多，二來大多人都不願意長期待在墓地，與死人為伴。

老年人很快把他們領到一處區域，裡面盡是整齊排列著的豎立石碑，上面乾乾淨淨，還沒有主人。

「選一塊吧。」老年人靜待著君柳，立碑者有自由選擇的權利。

這裡的石碑是用作為無法尋回屍體的人立碑的，因此不用預留屍體擺放的空間，自然可以預先擺設一行行空白的墓碑。

當老年人打開門看見兩位年輕人兩手空空的時候，他便知道他們要來的是這裡。

「那個吧。」君柳說，老年人順著他指向的方位走近，把皮袋放到地上。

老年人邊翻找工具邊開口：
「墓誌銘要刻些什麼呢？」

君柳像早有準備般，不假思索開口：
「無名氏，凱曆521年至528年。」

君柳說的是姓名和出生死亡年份，楓垚聽到「無名氏」三隻字後咤異地望向君柳，而對方正盯著石碑看，遲遲沒有開口下句。

「還有呢？」老年人無意間催促著。

「最好的同僚、朋友、親人。」萬千思緒一閃而過，最後君柳說出了最簡單的一句話。

老年人動手在石碑上鐫刻起文字，君柳和楓垚走開了，到附近的花店買了一束白菊花，回去後老年人已經不見人影，石碑上多出三行字：

「無名氏
「凱曆521年至528年
「最好的同僚、朋友、親人」

君柳單膝下跪，將白菊獻上，神情如平常般說：
「辛苦了。」

一切完結後，楓垚按捺不住疑惑問：
「為什麼是無名氏？」

「在外界看來，博爾還沒有死，他被掛在了通緝榜上。」

聽到這楓垚莫名有股躁動，接著說：
「那為何不能將事實昭告天下？」

「你問得太多了，這不是你要知道的。」君柳並無作答，向著墓地外走去。

這種態度讓楓垚心裡更是不快，就在他轉過身時，最不願發生的事發生了，君柳面前擋了一道身影，那是艾爾。

糟了，如果讓艾爾看見墓碑上的字……楓垚不敢想像下去，他知道艾爾與君柳之間又少不了一番爭執。

「奧伯告訴我你來這裡了。」艾爾說。

「嗯，我幫他立了塊墓碑。」君柳應道。

見君柳毫不避諱地說，楓垚心裡為他著急：
「瘋了啊！」

「謝謝。」艾爾微微頷首，走過君柳，走近墓碑。

楓垚本想邁步卻突然發現，自己根本沒有動身的理由，他又收回腳步，默默看著艾爾到來。

出乎意料的是，艾爾看見了墓誌銘，卻無動怒，他下身跪低，顫抖著的手掌摸了摸粗糙的碑面，哽咽地說：
「謝謝。」

唉…楓垚搖頭嘆息，跟著君柳離開了圓林墓地。

接著，他們回到內宿，各自返回自己的房間，君柳似乎不打算出席待會的神臨晚宴。

回歸房間後，楓垚沒有點燃油燈，他將自己浸淫在黑暗之中，孤獨、空虛油然而生，他正是想享受這份熟悉的感覺。

楓垚發現自己對於地球的記憶逐漸變得稀薄，就像地球上的十幾年生活只是一場夢似的，在這個世界清醒過來後，夢的記憶自然而然地退到意識深處，退到他再也挖掘不到的地方去。

楓垚曾經以為在奶奶逝世後，他對地球再無任何眷戀，可當關於地球的記憶一點點被抹，一種難以抑壓的焦躁久不久便會出現在心底，他才發現自己對於地球並沒有想像的那樣無情。

如果真的有那麼一天，我攀登了世界之顛，就回去看看，以這個世界的神奇力量應該可以辦得到吧……楓垚想著想著就沉入了夢鄉。

有一個夢裡，他站在街道的中央，而兩邊的風景卻朝著他反方向掠去，就像整個世界正遠離他而去，他驚慌得跑動起來，依舊無補於是，世界的尾巴趕過了他，深淵似幽暗虛空將他吞沒。

「啊！」楓垚猛然睜眼，又因為刺眼的陽光急忙收細眼皮，已經天亮了。

「只是一場夢…」楓垚心有餘悸，夢裡的恐懼就快便被無形的牆壁阻擋，沒有伸展至現實世界。

咚咚咚。

有人敲擊房門，楓垚看了眼壁鐘，九點，他過去打開了門。

「早上好。」君柳正裝站在門外，頭髮卻仍舊凌亂。

「早上好。」楓垚打著呵欠，他並不在意日常的禮儀。

「更裝去吃早餐，樓下等。」君柳說罷便離開了門前。

楓垚有些意外，但沒想太多，又打了個呵欠，回頭更換正裝。

聽日開始放假,會加速~

今日都係10點更，深夜仲會有一更，係之前請假嘅補更嚟，大家可以聽朝起身再睇～

新年都有文
講故台全勤獎仲唔實至名歸?

係喎，我應該要休息一日的，molamola

沒收你個全勤獎

最後無休息

第２４章 — 定階
-
楓垚下樓，君柳和艾爾已等候了一段時間，君柳說靈芝還在睡，三人前往內宿附近一間餐廳，簡單吃過早餐後，君柳對楓垚說：
「今天帶你去定階。」

楓垚點頭，他從薇安老師那裡聽說過，定階是將能力者分級的方法，一想到薇安老師，楓垚又嘆了口氣。

君柳說本來早就應該帶楓垚去定階，不過考慮到那時他剛來到這個世界，就先讓他適應，後來發生了吞龍城一事，到現在才正式定階。

定階的地點有幾處：聖區的外殿、冒險區的能力者協會、王城的律菲宮。

外殿由於神臨日的到來，新年前都不會開放，而律菲宮只服務於王家貴族，最後他們能去的地方只有能力者協會。

冒險區在南區，而聖區在西區，因此過去有不短的路程，君柳為他們租了駕馬車，這次附帶馬夫，因此艾爾同樣坐到車廂內。

冒險區的活動主要是懸賞任務、傭兵小隊的招募、武器交易、販賣奇獸的身體部位。

奇獸是指擁有神奇力量的野獸，在王國內部已經十分稀少，唯有王國領土無法觸及的土地、無垠的海洋，還有原始資源豐富的新大陸才能看見他們的蹤影。正因為這種稀有性，奇獸的交易金額往往高得嚇人，上百金的交易也不少見。

冒險區裡不允許馬車行駛，因此楓垚三人在其入口下了車，徒步走進去。

說實話，冒險區跟菜街市似的，裡面的聲浪響亮得楓垚腦袋嗡嗡的叫，到處都是人們叫價、吵架、吹牛的聲音，而且他們似乎是在比嗓子眼大，不要命地叫嚷著。

好一會兒後，楓垚感覺聲浪細了點，也不知是自己習慣了，還耳膜穿破了……

擠過人海，他們好不容易終於到了能力者協會，建築的外表跟普通的旅館沒兩樣，就是體型比較大。

進入冒險者協會後，那吵雜的聲音終於減輕了，被牆壁隔絕在外，楓垚耳朵一陣麻麻的，像是勞動了幾日幾夜終於有機會放鬆。

協會內人數不少，幾個人坐著睡覺，一群人圍住一塊告示板，上面的是懸賞任務，內容各式各樣，甚至有人丟失了寵物小貓也會往上面貼，因此久不久會聽到有些冒險者說：
「狗屎，把我們當什麼，私家偵探嗎？」

楓垚雙手合十，默默為無故挨上一槍的私家偵探感到可憐。

櫃台那邊有幾位女郎，他們是這裡的接待員，櫃台前排著一條幾個人的列隊，裡面兩個人特別顯眼。

一位是高壯的男人，個頭比現場任何人都要高，像個巨人般，但他的表現卻像是位下人，跟隨身前較矮的卷髮男人，那側面看上去與楓垚年齡相仿，穿著精緻的馬甲，一看就知道不是普通人。

君柳帶著楓垚排在隊尾，那條隊正是要申請定階的，楓垚多眼了卷髮男人一眼，對對方的分階甚是興趣。

排到了卷髮男人，他在女郎的帶領下踩上樓梯，而另外巨人似的男人則在樓下等他，這令楓垚更篤定卷髮男人的身份不凡。

不由楓垚多想，下一個就是他，女郎伸出胳膊表示「請」。

協會三樓是休息室，二樓是定階室及練習場的所在地。

練習場在右則，定階室在左則，那裡有一間間閉合的房間，楓垚跟隨女郎隨便走進其中一間，房裡只有兩人站立的空間，中央立著一塊通體雪白的晶石，有半個人高。

「將你的精神力牽引至上面。」女郎指著晶石凹陷的空洞。

「是哪種精神力？」楓垚問。

「普遍精神力。」女郎答。

楓垚隨即跟隨指示，將精神力包裹手掌，小心翼翼放到空洞上面，下一秒，他感到一服強勁的拉扯力，他的精神力自然地順著那股力量流淌入空洞裡去。

起初他不為意，以為很快結束，可隨著體內的精神力大量流失，他覺得不對勁，轉頭望向女郎，但不待他開口，對方搶先說：
「放輕鬆，第一次是這樣的。」

她以曖昧的口氣說道，從口腔流出的氣流吹得楓垚耳根泛紅，不敢再說些什麼。

一陣子後，空洞停止了吸扯，楓垚發現大半的精神力都被抽走了，身體像經歷完劇烈運動般乏力。

「等我一會兒。」女郎走出了門外，獨留楓垚在房裡。

不知為何楓垚腦海總是浮現奇怪的想法，想著女郎的苗條身材，凹凸有致。

呸……楓垚連連搖頭，急忙壓抑思緒，深吸一口呼一口，讓自己趕快冷卻下來，後來他實在沒辦法又摑了自己兩巴。

女郎剛好回來，見此莞爾一笑，她手持一張卡片，遞了給楓垚，上面寫有楓垚的名，還有分階：師階。

只有師階嗎……楓垚頗為失望，這時女郎故意靠近楓垚，在他耳邊說：
「你精神力的質量達到使階哦，只是協會沒有你完成任務的記錄。」

誘惑的空氣繚繞在楓垚耳邊，摩挲著，接摩著他的耳朵，先前拼命冷卻自己的功夫全都白費了，他感覺自己身體某個部位正在充血。

慌張間，楓垚推開了女郎，急步去打開房門，剛打開門的瞬間，他感覺一股拉扯，是女郎拉住了他的手，她緩緩走上前，將身體完全挨住楓垚身上，嫵媚地說：
「第一次嗎？」

什麼亂七八糟的……在楓垚亂了陣腳時，那位卷髮男人也從房間走出，那雙赤紅的瞳眸看見楓垚和女郎在門前纏綿著，他面無表情地轉過了頭，可在楓垚看來就不是那會事。

「我不是你想的那種人啊！」楓垚無聲吶喊，他再次發力掙脫女郎，騰出了空位他立馬走開，但就在這一刻，他汗毛直豎，直覺告訴他後方有危險！

楓垚想都沒想，當即向側翻滾，女郎的刺刀落空了，詭異的是楓垚這麼大的動作居然沒有發出任何聲響，但楓垚顯然沒有察覺到這點，在看見女郎的刀後，他心裡第一刻的想法是：
「來殺我的？為什麼？難道是……」

楓垚一想到「罪神廷」三隻字，立即衝著卷髮男人大喊「救命」，此時他才發現自己根本發不出聲音，就像啞巴一樣。

女郎抽回了刀鋒，微笑地看著楓垚，一步一步逼近。

無法求救，唯有自救，楓垚勾勒起符文，這次他使用的神賜是「惡魔」。

幾息之後，深紅自腳底向上攀爬，越過了脖頸，充滿頭腦，如果此時有塊鏡子，楓垚即可看到自己不似人樣的外貌，像是披住人皮的怪物，終於按捺不住要爆發。

吼！楓垚緊握拳頭，力氣不單回來了，更添增許多，伴隨著力量的增長，楓垚心底變得煩躁，一串串關於罪神廷的殘忍片段在腦海閃過，那些都是他未曾親眼目睹過的場面，只是憑空想像出來的，但已經足夠讓他抓狂。

憤怒一點一點匯聚，楓垚發現身體也一點一點失去控制，就像有另一個靈魂驅動著這副肉體。

更正：是冒險者協會，不是能力者協會！！！！

抱歉！

第２５章 — 燚
-
白朦蒸汽自楓垚鼻腔奪出，這是他第一次真正的使用這股力量，比想像中要難控制得多，他終於明白為何克里總是暴躁，容易失控，因為他現在也是同樣情況，這神賜天生夾帶狂躁之意。

楓垚就像隻鬥牛，死死的盯著女郎，把對方想像成紅旗子，鼻腔不斷噴發白氣。

吼！楓垚再也壓抑不住暴躁，蹬腿衝向女郎，張牙舞爪的模樣。

女郎臉上抹起玩意的笑，側身躲避，隨即反手將刀刃插在楓垚紅彤彤的背上，鮮血剛濺出一段距離便迅速蒸發，傷口像播倒帶般縫合。

楓垚動作稍稍一滯，又猛然轉過頭，調整身位，再次撲前，女郎並無意料到楓垚的反擊來得如此迅快，她勉強扭身，還是躲不開，左胳膊撕破了一道深刻血痕。

女郎連續往後躍去，與楓垚拉開距離，卻無奈對方的速度實在太快，通紅的怪物模樣轉眼閃現在她面前，女郎眼看楓垚的利爪襲來，她牙關緊咬，在一瞬之間挪動食指與無名指，這是她與同伴間的暗號，但她也無把握是否來得及，因為利爪尖端已碰上臉頰。

下一刻，利爪的攻勢中斷了，楓垚兩眼一反，眼白呈現，口水直流而下，他耳畔忽地響起了各樣混亂的聲音交雜，似有千隻萬隻蜜蜂環繞在旁，又似是全城的噪音同一時間傳至耳畔，他的精神遭受到痛苦至極的撕裂，腦袋像被千把刀無時無刻割裂著，女郎趁著機會拖著血身溜開。

楓垚腦海嗡嗡的，一片空白，當場失去了意識，動作懸停半空，他的時間像是停止了。

此時，走在前頭的卷髮男人察覺到一絲異樣，耳朵有微微的壓力，這是聲音突然回來的反應，他下意識回身，看見石化般通體發紅的楓垚，還有滴淌著鮮血手執刀刃的女郎，他瞬間明白發生了什麼。

血紅火焰自他腳底霍然噴發而出，化成粗壯的炎手伸向女郎，女郎不作閃避，她向卷髮男人拋去媚眼，那笑容千嬌百媚，炎手兀然緩慢，垂了下來。

卷髮男人頓時血液急速流動起來，湧向身體某個部位，心口咚咚的跳動。他收回火焰，將其包裹自身，然後閉目安定心神。

女郎得戚地笑了，她知道卷髮男人一時半間掙脫不了魅惑，於是回頭打量著僵化的楓垚，思度著如何帶走他，可不待她得意多久，一陣熾熱的氣息乍然出現於身，自己就像愚蠢的獵物被獵人悄然靠近卻渾然不知，不等她反應，巨型的炎手如同抓起小雞般抓起了她，任她如何掙扎也動搖不了巨手半分。

怎會這麼快……女郎盡是不解，卷髮男人如何在幾息之間就破除了她的魅惑，她身體被緊緊捆住，無法打出暗號，但她不急，因為她知道同伴就在附近，她只需要假裝自己陷入困境，引惑男人放鬆警惕，踩入陷阱。

果不其然，卷髮男人一步一步朝向她走，身邊繚繞的火焰通通散去。

女郎見男人放鬆戒備，篤定勝利，誰知男人冷哼一聲，火焰猛然重捲而起，粗暴地破開一道接一道牆壁，現場煙霧彌漫，待煙霧散去，另一隻炎手抓起了另一個人影，那人與女郎的模樣竟然一模一樣，臉上充滿不甘與困惑。

男人早就察覺到現場有第四位能力者存在，他並無真的撤去火焰，而是留下肉眼看不見的細微火絲，當一股精神力向他耳朵襲來，火絲熟練地堵實耳畔，這是他對付亂源學來的技巧，然後感知精神力的來源，順著方向將幕後黑手捉出來。

流著鮮血的女郎不復得意之氣，她緊咬嘴唇，男人沒有在意這一小舉動，思考著該如何處置他們，可下一刻，女郎腦袋像是斷了弦般垂落，卷髮男人察覺到不對勁，當即轉向另一個人，但還是來不及阻止，那人也死了。

男人沉下了臉，他大意了，沒有第一時間留意到兩人服毒自殺，活捉計劃告吹。

咚咚咚。

樓梯傳來急促的腳步聲，君柳與巨人般的男人趕到，看見現場一片狼藉，看見卷髮男人的背影，看見攤倒地上的兩個女人，也看見了遠處定格著的楓垚。

「楓垚！」

「昊明少爺！」

君柳與巨人般的男人同時喊道，分別跑向不同的對象，君柳為楓垚檢查一番，發現只是昏迷過去便放下心，將他交給來遲一步的艾爾，自己則扭身走向昊明二人。

「謝謝。」君柳先是弓身道謝，他知道是面前這人救了楓垚，
「抱歉，可以問一下發生了什麼嗎？
「我是彌爾教的執事。」

後半句有明顯的施壓意思，他明白這樣做不合乎禮儀，但事件關係到楓垚便是教會最高級的事故，他必需了解清楚。

巨人般的己源似乎對於君柳的態度很是不滿，擋了在昊明面前，眼神直直地勾住君柳。

「無妨。」昊明拍了拍己源背脊，己源讓出空位，昊明走上前將事件交待一遍。

「本想活捉他們，但他們服毒自殺了。」昊明說，然後他從口袋抽出一張紙條，手指點燃火焰，在紙上比劃，幾息之後，紙張燒出幾個窟窿，仔細一看，竟然是一串文字！

「這是我的地址，有最新消息請通知我，我想我有權利知道。」昊明將紙遞給君柳。

「謝謝。」君柳再次道謝，看著昊明的背影，他不禁讚嘆起對方的控火之精準，居然用火焰雕刻出文字，同時他眉頭擺動，推測對方的身份：
「年輕一輩，控火了得……
「斯不烈的大貴族，燚。」

得出結論後，君柳返身檢查起女郎的屍體，當看見頸背骷髏頭的刺青，他便知道這又是罪神廷的詭計，臉色凝重起來。

「啊！」君柳背後突地傳來尖叫，原來是協會的女郎，他專注思考著沒有注意到對方的到來。

君柳提起身，手掌翻出金雄獅的象徵，以表示執事的身份，女郎這才安定下來，詢問有什麼可以幫手。

「麻煩請人把屍體運到聖區約得醫院，請那邊的教士把屍體停在冰房。」君柳吩咐道，然後扯下衣衫的一塊布料，在上面烙印金雄獅的圖案，
「這是執事的紋章，到時你把這個交給他們。」

女郎點點頭，收起紋章，趕緊到樓下請人搬運屍體，還有清理現場。

君柳則帶著艾爾還有楓垚大搖大擺地走出協會，期間也沒有太多人注目，大家都以為只是普通的毆打事件。儘管協會裡明文禁止毆打或爭鬥，可類似的事件仍會時不時發生，他們屢見不鮮也就沒有理會。

清咗欠落嘅一更！

新年快樂啊

今晚深夜更，抱歉抱歉

第２６章 — 另一半預言
-
坐上馬車，君柳三人很快回到聖區，君柳吩咐艾爾把楓垚送回內宿，自己則前去殿堂大廳會見主教。

咚咚。

「進來吧。」斑室裡主教與一位有著深邃黑瞳的男人對坐在圓桌的兩旁，他是首席司鐸，布里安，當然少不了主教的「貼身隨從」，杜安司鐸。

君柳走進門，布里安便向他投來微笑，主教伸出胳膊表示「請坐。」

君柳搖頭，現場的都是司鐸級的教士，他直截了當地說：
「楓垚在冒險者協會遭遇襲擊，罪神廷的人。」

「又來了？」布里安搶先主教開口，他轉向主教，看對方反應如何。

咚咚咚！

不待主教說話，也不待君柳將遇襲經過闡述一遍，房門突然傳來不耐煩的敲擊聲，外面聲音陣仗不細。

「外人沒有主教允許不得內進！」奧伯的呵斥聲響起，聲音緊貼門板。

「讓開。」另一把陌生的聲音平淡地回應，對於奧伯的阻撓絲毫不為意似的。

伊呀伊呀。

房門被拉開，外面的人分成了兩半對峙著，不約而同轉過來。

「主教，布里安首席。」奧伯弓身行禮，後面的教士同時為之，劃一地弓身行禮。

主教徐步走出主室，臉上坦然自若，不受現場針鋒相對的氣氛影響，他笑容和藹望向外來者，來者只有一人，凱都三位上將之一，巴德上將。

相比起昨天伴隨元帥過來的卡汶上將，巴德上將氣勢更為凌人，眼神鋒利得隨時將目光所及撕碎得片甲不留，那是上過戰場，見過生死的眼神，他腰板得筆直，配合高壯的身材給予人千斤壓力。

巴德上將毫無波瀾的眼眸直視主教，冰冷地說：
「半個月前，吞龍城遭遇罪神廷的襲擊。」

他以闡述一件事實的口吻說道，不留他人插嘴的空間，目光轉向君柳接著說：
「昨日，君柳執事進入凱都，今日，罪神廷再次襲擊了教會的人，君柳執事同樣在現場。
「我們需要一個解釋。」

我們需要一個解釋。這句話在大應內部悠揚迴盪著，連綿不絕，氣氛降至冰點，雙方人員手心冒起冷汗，為隨時開戰作好準備。

「這就是軍方的禮儀嗎？」布里安首席擋在主教側前，他個頭不比巴德上將矮小，氣勢相差無幾。

「不要拐彎抹角，我要的是解釋。」巴德上將沒有退讓的意思，反倒走前幾步，與布里安的距離不到半米。

瞬間教士們一個個像從狹縫裡鑽出來般，不出一會便將巴德上將包圍住。

「教會是要與軍方作對？」巴德上將冷哼一聲，仍舊沒有退讓意思，頭昂得高高的，非常自信。

就在雙方對峙不下時，教會最高領導者主教開聲了，他說：
「教會願意配合軍方，請你把元帥請來。」

儘管大家都知道上將是代表元帥而來，但代表歸代表，他畢竟不是元帥本人，不夠資格。

「好。」巴德上將收回腳步，環視四周一圈，形成包圍的教士們瞬間心底一寒，壓力倍增，小腿微不可見地哆嗦，幸好巴德上將沒想幹什麼，他轉身邁步，那邊的教士通通散到兩旁，讓出小道。

待巴德上將遠離後，主教揮揮手示意各位離開，與布里安，杜安司鐸，君柳返回房間。